<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>note on KutuBuku - Personal Blog</title><link>https://kutubuku.surge.sh/tags/note/</link><description>Recent content in note on KutuBuku - Personal Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sun, 28 Mar 2021 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kutubuku.surge.sh/tags/note/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kelaparan Terjebak Hujan</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kelaparan-terjebak-hujan/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kelaparan-terjebak-hujan/</guid><description>Semalam tidur jam sembilan pas lalu bangun tepat jam sembilan pagi, dibangunkan oleh seorang teman karena ada telepon masuk dari sang kekasih.</description></item><item><title>Ke Pantai Tapi Ditutup</title><link>https://kutubuku.surge.sh/ke-pantai-tapi-ditutup/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/ke-pantai-tapi-ditutup/</guid><description>Sudah packing baju dan segala hal tinggal berangkat tapi rasanya males banget gitu, andai ada pintu kemana saja, bukannya males balik ke bandung tapi males di perjalanannya.</description></item><item><title>Mencret Sialan</title><link>https://kutubuku.surge.sh/mencret-sialan/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/mencret-sialan/</guid><description>Awal pulang ke rumah, niat mau ke bank malah banknya tutup lupa bahwa hari itu adalah tanggal merah, sebab sudah lama merasakan setiap hari adalah hari libur bisa disebut juga pengangguran.</description></item><item><title>Perdido de Amor</title><link>https://kutubuku.surge.sh/perdido-de-amor/</link><pubDate>Wed, 03 Mar 2021 01:10:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/perdido-de-amor/</guid><description>Jerawat di dagu bikin kesel lama-lama, bikin sakit kepala.
Apalagi gampang berekpansi, dari satu menjadi dua dan seterusnya tapi masih di kawasan dagu.</description></item><item><title>Mencoba Menjadi Manusia Normal</title><link>https://kutubuku.surge.sh/mencoba-menjadi-manusia-normal/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:10:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/mencoba-menjadi-manusia-normal/</guid><description>Rasa ini semakin tidak karuan saja, ditambah kehidupan yang penuh dengan berbagai macam gejolak, yang pasti manusi adalah makhluk sosial pada dasarnya.</description></item><item><title>Hujan Turun Dengan Malas</title><link>https://kutubuku.surge.sh/hujan-turun-dengan-malas/</link><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/hujan-turun-dengan-malas/</guid><description>Apa yang akan dikatakan oleh hujan kalau malas untuk jatuh ke bumi, sedangkan tanah sudah semakin becek enggak ada ojek, ngomong apasih sat.</description></item><item><title>Hari Kasih Sayang Katanya</title><link>https://kutubuku.surge.sh/hari-kasih-sayang-katanya/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 17:25:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/hari-kasih-sayang-katanya/</guid><description>Tanggal 14 februari katanya sih hari Valentino rosi, atau hari kasih sayang katanya yah, enggak tau juga sih, seumur-umur belum pernah ngerayain hari Valentino rosi.</description></item><item><title>Motor Mogok Sedangkan Perut Lapar</title><link>https://kutubuku.surge.sh/motor-mogok-sedangkan-perut-lapar/</link><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/motor-mogok-sedangkan-perut-lapar/</guid><description>Sehabis isya waktunya untuk santai sejenak di ruang tengah sambil menonton video di youtube, mulai dari mendengarkan story telling dari detective aldo dan selanjutnya video random di beranda youtube yang berdurasi kurang dari satu menit.</description></item><item><title>Promo Akhir Tahun Adalah Kekacauan</title><link>https://kutubuku.surge.sh/promo-akhir-tahun-adalah-kekacauan/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/promo-akhir-tahun-adalah-kekacauan/</guid><description>Waktu adalah waktu, terus berjalan sampai kapanpun, namun tidak terasa sudah di penghujung tahun saja, tahun ini yang penuh dengan marah dan bahaya menjadi satu kesatuan dirangkum dalam tahun dua ribu dua belas, hal yang tidak bisa dilewatkan adalah adanya promo akhir tahun, namun sepertinya hal tersebut tidak lagi menarik minat banyak orang.</description></item><item><title>Pintu Kemana Saja</title><link>https://kutubuku.surge.sh/pintu-kemana-saja/</link><pubDate>Fri, 05 Jun 2020 19:33:05 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/pintu-kemana-saja/</guid><description>Andai ada pintu kemana saja dalam kehidupan nyata, mungkin rasa rindu ini tidak akan menyebalkan dan menjengkelkan, apa harus kucing kampung yang ada di rumah dikutuk terlebih dahulu agar bisa menjadi doraemon, lalu mengeluarkan segala macam barang yang tidak lazim ditemui di dunia nyata.</description></item><item><title>Diantara Twitter dan Instagram, mana yang bacotnya keren?</title><link>https://kutubuku.surge.sh/diantara-twitter-dan-instagram-mana-yang-bacotnya-keren/</link><pubDate>Sat, 20 Jul 2019 18:07:59 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/diantara-twitter-dan-instagram-mana-yang-bacotnya-keren/</guid><description>Ketika di dunia nyata segala persoalan yang sangat pelik tidak kunjung selesai, dan jika selesai pasti akan ada masalah yang baru akan datang, dengan begitu dunia maya adalah jalan seinggah untuk sekedar meluapkan segala unek-unek atau keluh kesah yang tersimpan di kepala, entah itu kata-kata umpatan atau kalimat yang jika diucapkan secara langsung tidak enak.</description></item><item><title>Malam terakhir di Pare</title><link>https://kutubuku.surge.sh/malam-terakhir-di-pare/</link><pubDate>Thu, 10 May 2012 07:57:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/malam-terakhir-di-pare/</guid><description>rasanya kalau perpisahan itu peristiwa yang menyedihkan photo waktu detik detik di pare</description></item><item><title>Weeldone is Studying IN PaRe</title><link>https://kutubuku.surge.sh/weeldone-is-studying-in-pare/</link><pubDate>Fri, 27 Apr 2012 07:21:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/weeldone-is-studying-in-pare/</guid><description>waaah, nih poto orang ganteng yang paling item , photo di candi surowono , tulungrejo, pare , kediri jawa timur, nih poto gue poto lho mana?</description></item><item><title>bukber bersama kir</title><link>https://kutubuku.surge.sh/bukber-bersama-kir/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/bukber-bersama-kir/</guid><description>Hari ini tepatnya hari jumat tanggal 26 juli gue ikutan bukber yang diadain sama eskul kelompok ilmiah remaja (KIR) yang diadain di GOR man model ciwaringin , yang menurut gue acara seru juga, karena banyak juga yang ikutan mulai dari junior ampe sesepuh hahah,</description></item></channel></rss>