<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Buku on KutuBuku - Personal Blog</title><link>https://kutubuku.surge.sh/categories/buku/</link><description>Recent content in Buku on KutuBuku - Personal Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2020 08:52:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kutubuku.surge.sh/categories/buku/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pecundang Oleh Maxim Gorky</title><link>https://kutubuku.surge.sh/pecundang-oleh-maxim-gorky/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2020 08:52:15 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/pecundang-oleh-maxim-gorky/</guid><description>Maxim Gorky adalah salah satu penulis yang cukup membuat diri ini tertarik, tepatnya dua tahun yang lalu ketika sepulang kuliah, tidak-tidak, lebih tepatnya bolos kuliah, bukan karena saya malas, tetapi jatah untuk tidak masuk perkuliahan belum terpakai sama sekali.</description></item><item><title>Gabriel Garcia Marquez My Love</title><link>https://kutubuku.surge.sh/gabriel/</link><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:02:07 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/gabriel/</guid><description>Sudah lama saya mengidamkan memiliki salah satu karya dari penulis kesukaan yaitu Gabriel Garcia Marquez , berawal dari membaca buku karangan eka kurniawan, akhirnya saya penasaran apa yang dibaca oleh eka kurniawan, entah mengapa setiap membaca buku karangan dari om eka, saya bisa tertawa terbahak-bahak terutama buku seperti dendam rindu harus dibayar tuntas, ajo kawir is my best friends.</description></item><item><title>Memang Bukan Pasar Malam</title><link>https://kutubuku.surge.sh/memang-bukan-pasar-malam/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2017 05:30:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/memang-bukan-pasar-malam/</guid><description>Buku tebal, buku tipis, atau, buku sedang itu hanya kisaran jumlah halaman, mungkin buku ini adalah buku tipis diantara buku karangan pramoedya, Bukan Pasar Malam, memang buku ini tidak menjelaskan pasar malam, namanya saja bukan pasar malam, masih ngotot kalo buku ini ngejelasin laporan jalan-jalan pramoedya di pasar malam, hah.</description></item><item><title>Revolusi Terjadi di Waktu Subuh</title><link>https://kutubuku.surge.sh/revolusi-terjadi-di-waktu-subuh/</link><pubDate>Wed, 16 Mar 2016 22:53:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/revolusi-terjadi-di-waktu-subuh/</guid><description>Pramoedya adalah sosok yang sejak awal semester dua yang selalu aku kagumi karya-karyanya, di mulai dari tetralogi buru yang membuat saya menjadi lebih tentang indonesia dalam bentuk kata-kata sastra yang begitu memikat.</description></item></channel></rss>