<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on KutuBuku - Personal Blog</title><link>https://kutubuku.surge.sh/post/</link><description>Recent content in Posts on KutuBuku - Personal Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Thu, 08 Apr 2021 19:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kutubuku.surge.sh/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ingin Berkata Kasar</title><link>https://kutubuku.surge.sh/ingin-berkata-kasar/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/ingin-berkata-kasar/</guid><description>Rasanya memendam rasa itu tidak baik juga, terjadi sekarang sudah lama terpendam, sampai menumpuk, ketika waktunya tiba akan keluar seperti air dalam gelas yang selalu dituang dengan air.</description></item><item><title>Kelaparan Terjebak Hujan</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kelaparan-terjebak-hujan/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kelaparan-terjebak-hujan/</guid><description>Semalam tidur jam sembilan pas lalu bangun tepat jam sembilan pagi, dibangunkan oleh seorang teman karena ada telepon masuk dari sang kekasih.</description></item><item><title>Membuat Blog Hugo di Firebase Hosting</title><link>https://kutubuku.surge.sh/membuat-blog-hugo-di-firebase-hosting/</link><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/membuat-blog-hugo-di-firebase-hosting/</guid><description>Kalau bosan menggunakan cara yang mudah mengapa tidak memilih cara yang susah hehe, selain vercel dan netlify yang mudah untuk mendeploy statik blog, firebase hosting lumayan juga.</description></item><item><title>Akibat Sering Mager</title><link>https://kutubuku.surge.sh/akibat-sering-mager/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 03:48:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/akibat-sering-mager/</guid><description>Sejak pagi udara memang sudah sejuk, berganti menjadi panas bukan main ketika menuju siang, seperti hari cerah pada biasanya, karena sedang asik dengan pekerjaan saya yaitu mager dan rebahan.</description></item><item><title>Ke Pantai Tapi Ditutup</title><link>https://kutubuku.surge.sh/ke-pantai-tapi-ditutup/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/ke-pantai-tapi-ditutup/</guid><description>Sudah packing baju dan segala hal tinggal berangkat tapi rasanya males banget gitu, andai ada pintu kemana saja, bukannya males balik ke bandung tapi males di perjalanannya.</description></item><item><title>Adu Cepat Vercel Netlify dan Cloudflare</title><link>https://kutubuku.surge.sh/adu-cepat-vercel-netlify-dan-cloudflare/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 06:53:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/adu-cepat-vercel-netlify-dan-cloudflare/</guid><description>Semua berawal dari keisengan semata, karena lagi gabut akhirnya ngoprek deh, masih dalam dunia jamstack untuk membangun atau deploy blog ini.</description></item><item><title>Hosting Blog di Cloudflare</title><link>https://kutubuku.surge.sh/hosting-blog-di-cloudflare/</link><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/hosting-blog-di-cloudflare/</guid><description>Dunia jamstack emang makin menarik, pada awal ngeblog taunya cuma blogger, namun semakin bertambahnya waktu sepertinya perkembangan dari blogger tidak banyak kemajuan.</description></item><item><title>Ngeblog dengan Ghost dan Gatsby</title><link>https://kutubuku.surge.sh/ngeblog-dengan-ghost-dan-gatsby/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/ngeblog-dengan-ghost-dan-gatsby/</guid><description>Semalam tidak bisa tidur dengan tenang karena terlanjur kesal menunggu seseorang untuk bermain lama banget.
Karena sudah kepalang kesel, dan tidak bisa tidur akhirnya ngoprek blog, mencoba ghost dipasang di vps, awalnya masang konvensional lewat sudo apt lalu npm.</description></item><item><title>Kumpulan Wallpaper Xubuntu</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kumpulan-wallpaper-xubuntu/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kumpulan-wallpaper-xubuntu/</guid><description>Koleksi Wallpaper Xubuntu dari berbagai versi.
Xubuntu adalah sebuah distribusi Linux dan varian resmi yang berbasiskan Ubuntu yang menggunakan lingkungan desktop Xfce.</description></item><item><title>Mencret Sialan</title><link>https://kutubuku.surge.sh/mencret-sialan/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/mencret-sialan/</guid><description>Awal pulang ke rumah, niat mau ke bank malah banknya tutup lupa bahwa hari itu adalah tanggal merah, sebab sudah lama merasakan setiap hari adalah hari libur bisa disebut juga pengangguran.</description></item><item><title>Nasi Goreng di Siang Hari</title><link>https://kutubuku.surge.sh/nasi-goreng-di-siang-hari/</link><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/nasi-goreng-di-siang-hari/</guid><description>Tidak seperti biasanya, hari ini bangun pagi di hari minggu, walaupun sejak tadi malam hanya tidur beberapa jam, tepatnya tidur lewat tengah malam.</description></item><item><title>Perdido de Amor</title><link>https://kutubuku.surge.sh/perdido-de-amor/</link><pubDate>Wed, 03 Mar 2021 01:10:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/perdido-de-amor/</guid><description>Jerawat di dagu bikin kesel lama-lama, bikin sakit kepala.
Apalagi gampang berekpansi, dari satu menjadi dua dan seterusnya tapi masih di kawasan dagu.</description></item><item><title>Obrolan Tengah Malam</title><link>https://kutubuku.surge.sh/obrolan-tengah-malam/</link><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 20:35:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/obrolan-tengah-malam/</guid><description>Sudah hampir satu minggu di bandung, tapi rasanya lama sekali walaupun kehidupan hanya begadang dan tidur di pagi hari sampai siang bahkan sore, namun entah mengapa kok rasanya lama sekali.</description></item><item><title>Pagi Pagi Hujan Lanjut Rebahan</title><link>https://kutubuku.surge.sh/pagi-pagi-hujan-lanjut-rebahan/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:45:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/pagi-pagi-hujan-lanjut-rebahan/</guid><description>Udah hari rabu aja sekarang, perasaan kemaren hari kamis, enggak kerasa emang apalagi setiap malam sampai pagi selalu hujan, enak banget dah dengerin suara hujan menjelang tidur tapi malah enggak tidur jadi begadang keasikan dengerin suara hujan.</description></item><item><title>Mencoba Menjadi Manusia Normal</title><link>https://kutubuku.surge.sh/mencoba-menjadi-manusia-normal/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:10:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/mencoba-menjadi-manusia-normal/</guid><description>Rasa ini semakin tidak karuan saja, ditambah kehidupan yang penuh dengan berbagai macam gejolak, yang pasti manusi adalah makhluk sosial pada dasarnya.</description></item><item><title>Hujan Turun Dengan Malas</title><link>https://kutubuku.surge.sh/hujan-turun-dengan-malas/</link><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/hujan-turun-dengan-malas/</guid><description>Apa yang akan dikatakan oleh hujan kalau malas untuk jatuh ke bumi, sedangkan tanah sudah semakin becek enggak ada ojek, ngomong apasih sat.</description></item><item><title>Hari Kasih Sayang Katanya</title><link>https://kutubuku.surge.sh/hari-kasih-sayang-katanya/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 17:25:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/hari-kasih-sayang-katanya/</guid><description>Tanggal 14 februari katanya sih hari Valentino rosi, atau hari kasih sayang katanya yah, enggak tau juga sih, seumur-umur belum pernah ngerayain hari Valentino rosi.</description></item><item><title>Motor Mogok Sedangkan Perut Lapar</title><link>https://kutubuku.surge.sh/motor-mogok-sedangkan-perut-lapar/</link><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/motor-mogok-sedangkan-perut-lapar/</guid><description>Sehabis isya waktunya untuk santai sejenak di ruang tengah sambil menonton video di youtube, mulai dari mendengarkan story telling dari detective aldo dan selanjutnya video random di beranda youtube yang berdurasi kurang dari satu menit.</description></item><item><title>Cara Setting Quic Cloud di Plugin LiteSpeed Cache</title><link>https://kutubuku.surge.sh/cara-setting-quic-cloud-di-plugin-litespeed-cache/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2021 22:30:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/cara-setting-quic-cloud-di-plugin-litespeed-cache/</guid><description>Banyak pertanyaan bagaimana cara verifikasi dns quic cloud yang selalu gagal dengan plugin litespeed cache, sebelumnya untuk menggunakan quic cloud pastikan hosting yang kalian gunakan sudah menggunakan litespeed web server.</description></item><item><title>Jekyll Workers Site Dengan Wrangler Action</title><link>https://kutubuku.surge.sh/jekyll-workers-site-dengan-wrangler-action/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/jekyll-workers-site-dengan-wrangler-action/</guid><description>Setelah penghujung akhir tahun blog ini pindah dari wordpress ke jekyll lalu dihost dengan github pages, akhirnya mencoba dengan workers site salah fitur yang sudah ada sejak lama di dahbord cloudflare namun hanya diklik.</description></item><item><title>Deploy Gatsby Website di Cloudflare Workers</title><link>https://kutubuku.surge.sh/deploy-gatsby-website-di-cloudflare-workers/</link><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 00:35:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/deploy-gatsby-website-di-cloudflare-workers/</guid><description>Kali ini ingin membahas tentang framwork gatsbyJS dan Cloudflare Workers, sudah hampir satu bulan lebih menunggu cloudflare pages resmi realese namun sudah daftar beta request belum dapat saja aksesnya.</description></item><item><title>ArcoLinux Distro Untuk Mencoba Arch Pemula</title><link>https://kutubuku.surge.sh/arcolinux-distro-untuk-mencoba-arch-pemula/</link><pubDate>Thu, 28 Jan 2021 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/arcolinux-distro-untuk-mencoba-arch-pemula/</guid><description>Sudah lama mengguna keluarga ubuntu, sejak dulu ingin mencoba arch linux namun lagi-lagi sudah berkali-kali mencoba menginstall arch linux namun hasilnya gagal terus ditambah memang koneksi buruk, alhasil bukan berhasil namun data di hardisk terhapus wkwkwk.</description></item><item><title>Kopi Hitam dan Susu Coklat</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kopi-hitam-dan-susu-coklat/</link><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 09:49:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kopi-hitam-dan-susu-coklat/</guid><description>Malam ini lupa membeli stock amunisi untuk begadang, lupa membeli kopi dan cemilan yang kadang lapar datang dengan tiba-tiba di malam hari, ingin membeli makanan namun jam sudah setengah menit lagi menuju pukul tengah malam, mengacak-acak dapur yang ditemukan hanya kopi kapal api sisa tukang bangunan dan di kulkas ada susu coklat.</description></item><item><title>Kalender Jadul</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kalender-jadul/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 14:13:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kalender-jadul/</guid><description>Lapig mulai merasa bahwa hidup di dunia semakin tidak terasa, kalender bergambar wanita sexy dari toko emas di dekat pasar masih menampilkan tahun 2018, sudah dua tahun tidak perna diganti dan rasanya tidak perlu diganti oleh kalender 2021, sebab kertas dari kalender tidak lecek atau kotor sedikitpun hanya ada debu-debu kecil.</description></item><item><title>Review PepperMint Os Linux Sangat Stabil</title><link>https://kutubuku.surge.sh/review-peppermint-os-linux-sangat-stabil/</link><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 13:11:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/review-peppermint-os-linux-sangat-stabil/</guid><description>Mencari distro linux yang lebih ringan selain xubuntu ternyata mendapatkan banyak referensi salah satunya adalah peppermint os ini, mengapa bisa begitu menggoda untuk mencobanya.</description></item><item><title>Menulis Dengan Typora</title><link>https://kutubuku.surge.sh/menulis-dengan-typora/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 05:55:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/menulis-dengan-typora/</guid><description>Sebelumnya saya ucapkan selamat tahun baru untuk manusia yang masih sanggup hidup di dunia, memang tahun baru kali ini tidak sama dengan tahun baru sebelumnya, diman hanya berdiam diri sendiri di rumah hanya ditemani sebotol kaleng nescafe dan beberapa batang surya, kali ini ingin membahas salah satu editor markdown yaitu typora.</description></item><item><title>Promo Akhir Tahun Adalah Kekacauan</title><link>https://kutubuku.surge.sh/promo-akhir-tahun-adalah-kekacauan/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/promo-akhir-tahun-adalah-kekacauan/</guid><description>Waktu adalah waktu, terus berjalan sampai kapanpun, namun tidak terasa sudah di penghujung tahun saja, tahun ini yang penuh dengan marah dan bahaya menjadi satu kesatuan dirangkum dalam tahun dua ribu dua belas, hal yang tidak bisa dilewatkan adalah adanya promo akhir tahun, namun sepertinya hal tersebut tidak lagi menarik minat banyak orang.</description></item><item><title>Celengan Babi: Sebuah Permulaan</title><link>https://kutubuku.surge.sh/celengan-babi-sebuah-permulaan/</link><pubDate>Sat, 26 Dec 2020 19:05:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/celengan-babi-sebuah-permulaan/</guid><description>Tidak terasa waktu mengalir seperti air terjun tanpa disangka sudah akhir tahun saja, perasaan baru kemarin awal tahun 2020 dimana tahun cantik tapi kejadian di dalamnya sangatlah tidak secantik angkanya, namun sebagai manusia bisa tidak bisa memutar waktu, hanya bisa melihat kenangan di waktu yang terlewat sebelum tidur.</description></item><item><title>Cloudflare Pages Untuk Membuat Static Website</title><link>https://kutubuku.surge.sh/cloudflare-pages/</link><pubDate>Thu, 24 Dec 2020 03:32:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/cloudflare-pages/</guid><description>Setelah kemarin mencoba cloudflare workers yang cukup rumit, kali ini ada yang baru dari cloudflare yaitu cloudflare pages, setelah mendapatkan email bahwa ada fitur baru.</description></item><item><title>CloudCannon Vs Forestry Untuk Posting di Jekyll</title><link>https://kutubuku.surge.sh/cloudcannon-vs-forestry-untuk-posting-di-jekyll/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 02:57:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/cloudcannon-vs-forestry-untuk-posting-di-jekyll/</guid><description>Setelah pindah cms blog dari wordpress ke jekyll, banyak perubahan yang terasa, terutama ketika hendak membuat postingan baru, jika di wordpress tinggal klik add new post berbeda dengan static blog seperti jekyll ini.</description></item><item><title>Menanti Hari Esok Tak Pasti</title><link>https://kutubuku.surge.sh/menanti-hari-esok-tak-pasti/</link><pubDate>Mon, 07 Dec 2020 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/menanti-hari-esok-tak-pasti/</guid><description>Lapig tidak bisa tidur di malam hari, suara air mengalir terdengar jelas dari perutnya, hembusan angin terasa di setiap helai rambutnya, namun ada satu hal tidak dia rasakan.</description></item><item><title>Cara Setting Front Matter</title><link>https://kutubuku.surge.sh/cara-setting-front-matter/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2020 02:08:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/cara-setting-front-matter/</guid><description>Postingan ini adalah testing penggunaan front matter di static blog, sebagai contoh seperti ini.
Contoh front matter --- layout: post title: &amp;quot;mencari kopi&amp;quot; subtitle: 'ngutang lagi di warung teh yuli' author: &amp;quot;hampa tuhan&amp;quot; header-image: text tags: - kapal api - rokok surya --- Secara umum pengaturan default, pertama adalah layout post atau page dan juga ada tittle atau judul tulisan seperti ini.</description></item><item><title>Pindah Ke Jekyll</title><link>https://kutubuku.surge.sh/pindah-ke-jekyll/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 23:38:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/pindah-ke-jekyll/</guid><description>Semua bermula ketika ingin menulis di tengah malam, seperti biasanya menulis di aplikasi wordpress versi android, tapi ada yang aneh, tidak bisa dibuka terus, wahh sepertinya error nih aplikasi, padahal kuota malam masih melimpah banyak.</description></item><item><title>Bulk Redirect Domain Dengan Workers</title><link>https://kutubuku.surge.sh/bulk-redirect-domain-dengan-workers/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 00:53:44 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/bulk-redirect-domain-dengan-workers/</guid><description>Gatel kalo liat diskonan, habis bangun tidur dapet notif diskonan domain .com setengah sadar akhirnya mencet checkout, wassalam akhirnya beli domain lagi, entah kayaknya bakal jadi kolektor domaian hehehe.</description></item><item><title>Cloudflare Workers dan Blog Jekyll Serverless</title><link>https://kutubuku.surge.sh/cloudflare-workers-dan-blog-jekyll-serverless/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 19:27:57 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/cloudflare-workers-dan-blog-jekyll-serverless/</guid><description>Apa itu “Cloudflare Worker” adalah JavaScript yang Anda tulis yang berjalan di edge Cloudflare. “Cloudflare Service Worker” secara khusus adalah pekerja yang menangani lalu lintas HTTP dan ditulis pada Service Worker API.</description></item><item><title>Migrasi Personal Blog ke Hugo Dengan Netlify dan Forestry</title><link>https://kutubuku.surge.sh/migrasi-personal-blog-ke-hugo-dengan-netfily-dan-forestry/</link><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 14:30:51 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/migrasi-personal-blog-ke-hugo-dengan-netfily-dan-forestry/</guid><description>Semua berawal dari promo domain empat ribu yaitu domain my. id sebuah kebanggaan memakai domain. id walaupun dengan subdomain dotmy bukan langsung ke dotid.</description></item><item><title>Menggunakan VPN dari VPS di Ubuntu dengan OpenVPN</title><link>https://kutubuku.surge.sh/menggunakan-vpn-dari-vps-di-ubuntu-dengan-openvpn/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 16:57:17 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/menggunakan-vpn-dari-vps-di-ubuntu-dengan-openvpn/</guid><description>enggak tau bikin judulnya kayak gimana wkwkw, pokoknya make vpn (virtual private network) langsung ke server vps pokoknya gitu, jadi enggak pake aplikasi vpn gratis kaya 1.</description></item><item><title>Cara Install Imagick Dan Memcached Di Openlitespeed</title><link>https://kutubuku.surge.sh/cara-install-imagick-dan-memcached-di-openlitespeed/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 13:45:49 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/cara-install-imagick-dan-memcached-di-openlitespeed/</guid><description>Pada umumnya fitur extensi php imagick atau imagemagick tidak terpasang secara default, ketika mengecek kesehatan situs akan ada rekomendasi untuk mengaktifkan imagick, fitur tersebut sangat berguna untuk memproses gambar di wordpress.</description></item><item><title>Hujan dan Mati Lampu</title><link>https://kutubuku.surge.sh/hujan-dan-mati-lampu/</link><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 16:06:23 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/hujan-dan-mati-lampu/</guid><description>Sejak pagi cuaca tidak menentu mendung lalu tiba-tiba matahari bersinar seperti genderang mau perang, panas cukup lama lalu angin kencang datang, awan lalu meredup.</description></item><item><title>Install OpenLiteSpeed dan WordPress Secara Instan Di Linux</title><link>https://kutubuku.surge.sh/install-openlitespeed-dan-wordpress-secara-instan-di-linux/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 15:03:19 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/install-openlitespeed-dan-wordpress-secara-instan-di-linux/</guid><description>Setelah kemarin nyoba vps, masalah bermunculan pada awalnya memasang panel webuzo terus ganti cyberpanel, pada akhirnya pake polosan aja, enggak pasang panel, cukup web server dari openlitespeed sama pasang cms wordpress, pas ngubek website ols ada cara paling gampang dengan cara One Click Install OLS, PHP, MySQL, WP and LSCache.</description></item><item><title>Mencoba VPS Untuk Pertama Kalinya</title><link>https://kutubuku.surge.sh/mencoba-vps-untuk-pertama-kalinya/</link><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 12:57:34 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/mencoba-vps-untuk-pertama-kalinya/</guid><description>Sebenarnya enggak butuh-butuh banget sama vps (virtual private server) karena shares hosting yang saya pakai masih mumpuni untuk menjalankan blog ini, tapi yang namanya rasa penasaran kalo enggak nyoba malah ke bawa mimpi wkwkwk.</description></item><item><title>40 Hari</title><link>https://kutubuku.surge.sh/40-hari/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 14:37:45 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/40-hari/</guid><description>Waktu terasa begitu lama apa perasaan saya saja, sudah beberapa hari berlalu tetapi seakan lama, kebosanan sampai bosan menghampiri, tidak ada yang mengejutkan.</description></item><item><title>Teh Tarik Dicampur Susu</title><link>https://kutubuku.surge.sh/teh-tarik-dicampur-susu/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 09:41:18 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/teh-tarik-dicampur-susu/</guid><description>Semua berawal ketika goodday freeze tidak ada stok, cuaca siang ini sungguh panas sekali, tenggorokan seperti padang sahara, tidak ada rumput yang tumbuh, kering kerontang, berdiam diri membuat keringat bercucuran, akhirnya keluar rumah mencari sisa angin.</description></item><item><title>Maaf Adalah Sebuah Kata</title><link>https://kutubuku.surge.sh/maaf-adalah-sebuah-kata/</link><pubDate>Fri, 09 Oct 2020 21:28:38 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/maaf-adalah-sebuah-kata/</guid><description>Satu kata yang sulit diucapkan adalah “maaf” entah itu meminta atau memberi, jika tidak saling, maka akan terus berkelanjutan, mungkin banyak kata lain selain dari kata itu.</description></item><item><title>Lubuntu Cepat Dan Sederhana</title><link>https://kutubuku.surge.sh/lubuntu-cepat-dan-sederhana/</link><pubDate>Sat, 03 Oct 2020 18:03:40 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/lubuntu-cepat-dan-sederhana/</guid><description>Masih dengan distro turunan ubuntu, lubuntu pada versi 20.04 tidak lagi menggunakan LXDE tapi pada versi terbaru sudah berganti menggunakan LXQt, sebenarnya masih belum familiar juga dengan kedua desktop environment tersebut.</description></item><item><title>Kodok Masuk Tanpa Permisi</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kodok-masuk-tanpa-permisi/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 23:04:46 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kodok-masuk-tanpa-permisi/</guid><description>Hujan di tengah musim kemarau yang tidak pasti adalah sebuah keajaiban, datang tiba-tiba tanpa ada kabar hujan datang di sore hari beserta rombongan kodok yang malang.</description></item><item><title>Nasi Goreng Legend</title><link>https://kutubuku.surge.sh/nasi-goreng-legend/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2020 20:33:06 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/nasi-goreng-legend/</guid><description>Tidak banyak yang berubah sejak sepuluh tahun terakhir, jalanan masih berlubang, padahal setiap tahun selalu diaspal, penjual nasi goreng dipojok pertigaan.</description></item><item><title>Setelah Menggunakan Quic Cloud Selama Empat Bulan</title><link>https://kutubuku.surge.sh/setelah-menggunakan-quic-cloud-selama-empat-bulan/</link><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 15:29:47 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/setelah-menggunakan-quic-cloud-selama-empat-bulan/</guid><description>Berkenalan dengan quic cloud tidak terlalu lama, bertemu dengan cara tidak segaja, waktu itu setelah perpanjang hosting dan pindah server dari singapura ke amerika, tepatnya pada bulan mei, akhirnya bertemu lagi dengan cpanel, sudah lama login ke cpanel.</description></item><item><title>Membuat Perpustakaan Online Seadanya</title><link>https://kutubuku.surge.sh/membuat-perpustakaan-online-seadanya/</link><pubDate>Wed, 23 Sep 2020 20:45:30 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/membuat-perpustakaan-online-seadanya/</guid><description>Beberapa hari yang lalu melakukan tranfer domain dengan harga promo, ketika checkout baru sadar mendapatkan hosting gratis, wah asik juga beli gorengan gratis cabe.</description></item><item><title>Menyambut Kesendirian</title><link>https://kutubuku.surge.sh/menyambut-kesendirian/</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 07:54:59 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/menyambut-kesendirian/</guid><description>Sudah dibilang setiap manusia yang hidup pasti akan meninggalkan dengan cara apapaun, kematian bisa datang kapan saja, tanpa kabar tanpa tanda-tanda.</description></item><item><title>(Cerpen) Toilet Umum</title><link>https://kutubuku.surge.sh/toilet-umum/</link><pubDate>Sat, 19 Sep 2020 03:28:35 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/toilet-umum/</guid><description>Lapig seharian melakukan aktifitas diluar rumah, pada kenyataannya tidak ada kegiatan hanya mempersibuk diri sendiri, sebab berdiam selama beberapa hari sangat menjemukan.</description></item><item><title>Mengapa Mie Buatan Orang Lain Rasanya Enak</title><link>https://kutubuku.surge.sh/mengapa-mie-buatan-orang-lain-rasanya-enak/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 20:46:10 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/mengapa-mie-buatan-orang-lain-rasanya-enak/</guid><description>Perut lapar memang tidak bisa ditoleransi, jika dibiarkan mendatang penyakit, nasi bukan makanan satu-satunya makanan pokok, mengapa makan mie enak sekali rasanya.</description></item><item><title>Mencari Berkat</title><link>https://kutubuku.surge.sh/mencari-berkat/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 19:21:39 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/mencari-berkat/</guid><description>Apa yang harus dilakukan ketika bangun terlalu pagi sedangkan mata ingin kembali terpejam, dan ayam jago sedang batuk berdahak untuk kukuruyuk petok petok?</description></item><item><title>Menghapus Aplikasi Bloatware Android Di Linux</title><link>https://kutubuku.surge.sh/menghapus-aplikasi-bloatware-android-di-linux/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 16:59:40 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/menghapus-aplikasi-bloatware-android-di-linux/</guid><description>Banyak aplikasi bawaan yang sebenarnya tidak terpakai kadang membuat kesal ketika memori hp penuh dengan aplikasi yang tidak jelas darimana asalnya, bikin penuh memori dan menyedot kuota internet.</description></item><item><title>Custom Nameserver Untuk Cloudflare</title><link>https://kutubuku.surge.sh/custom-nameserver-untuk-cloudflare/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 15:19:46 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/custom-nameserver-untuk-cloudflare/</guid><description>Setelah kemarin berhasil melakukan transfer domain, ada fitur baru ditemui yaitu private nameserver, rasa penasaran begejolak akhirnya mencoba untuk ngoprek lebih lanjut.</description></item><item><title>Terbang Ke Dasar Bumi</title><link>https://kutubuku.surge.sh/terbang-ke-dasar-bumi/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 20:13:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/terbang-ke-dasar-bumi/</guid><description>Keramaian selalu menghantui, tidak ada yang benar-benar ramai selain rasa sepi yang dirayakan, ketika jam sudah menunjukkan angka yang sering dilupakan hiruk pikuk berlahan surut.</description></item><item><title>Jalan-Jalan di Malam Hari</title><link>https://kutubuku.surge.sh/jalan-jalan-di-malam-hari/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 23:34:48 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/jalan-jalan-di-malam-hari/</guid><description>Hari sudah mulai gelap, rumah terasa hidup hanya ketika jam makan telah tiba. Dentingan bunyi sendok beradu dengan piring dan gelas.</description></item><item><title>Menghapus Jquery Dan Pindah Ke Vanilla JS</title><link>https://kutubuku.surge.sh/menghapus-jquery-dan-pindah-ke-vanilla-js/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 20:56:11 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/menghapus-jquery-dan-pindah-ke-vanilla-js/</guid><description>Setelah mengganti tema dari gretathemes yang tidak membutuhkan jquery, selepas dari template yang sebelumnya membuat kapasitas hosting menjadi terkikis.
Masalah di WordPress adalah menggunakan jquery secara default, sejak dahulu masih menggunakan versi jquery yang bermasalah dengan keamanan yaitu versi 1.</description></item><item><title>Pengalaman Transfer Domain</title><link>https://kutubuku.surge.sh/pengalaman-transfer-domain/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 17:22:12 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/pengalaman-transfer-domain/</guid><description>Awal ngeblog dan membuat website pake blogger atau WordPress(dot)com pas awal mengenal internet sejak smp, cukup ketinggalan jaman juga waktu itu.</description></item><item><title>Twitter dan Keluh Kesah</title><link>https://kutubuku.surge.sh/twitter-dan-keluh-kesah/</link><pubDate>Sat, 12 Sep 2020 01:03:42 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/twitter-dan-keluh-kesah/</guid><description>Setelah lebih dari 8 tahun menggunakan Twitter, masih saja belum terbiasa dengan cepatnya perputaran informasi di dalamnya. Mungkin karena aku lebih nyaman menggunakan platform ini, sehingga platform lain luput dari penilaian.</description></item><item><title>Sisa Kemarin</title><link>https://kutubuku.surge.sh/sisa-kemarin/</link><pubDate>Wed, 02 Sep 2020 00:12:33 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/sisa-kemarin/</guid><description>Pagi buta lapig sudah bangun dari kasurnya yang berwarna krem kecoklatan sebenarnya warna putih, rasanya seperti tidak tidur di kasur, tebal tidak sampai satu sentimeter, ketika bangun badan langsung pegal-pegal.</description></item><item><title>(Cerpen) Tamu</title><link>https://kutubuku.surge.sh/tamu/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 22:56:29 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/tamu/</guid><description>Mendung sudah lama menyelimuti, terdengar suara bergemuruh di langit. Kilat sesekali menyambar, bau basah dan angin kencang memberi pertanda sebentar lagi akan hujan.</description></item><item><title>Miliknya, Milikku</title><link>https://kutubuku.surge.sh/miliknya-milikku/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:02:15 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/miliknya-milikku/</guid><description>Menikmati masa-masa bulan madu dengan yang dicinta, dunia terasa hanya milik berdua. Pagi hingga malam dihabiskan bersama, hubungan hangat belum dibanjiri masalah.</description></item><item><title>Tidur Terlalu Kesiangan</title><link>https://kutubuku.surge.sh/tidur-terlalu-kesiangan/</link><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 20:05:42 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/tidur-terlalu-kesiangan/</guid><description>Sudah sewajarnya terlalu lama tidur lebih dari delapan jam membuat kepala pusing, tapi anehnya jika kurang tidur tidak membuat kepala pusing hanya sedikit ngantuk setelah meminum air putih dicampur kopi maka akan segar kembali, besoknya tidur dengan pulas kembali ke siklus pertama jika terlalu banyak tidur kepala jadi pusing, jangan lupa menyiram tanaman.</description></item><item><title>Bukan Janji Dalam Kopi</title><link>https://kutubuku.surge.sh/bukan-janji-dalam-kopi/</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 18:24:05 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/bukan-janji-dalam-kopi/</guid><description>Menunggu terasa menyiksa ketika panas terik tak kunjung reda. Mengidamkan segelas minuman untuk mendorong sisa makanan yang masih tertinggal di kerongkongan.</description></item><item><title>Menjemput Angin</title><link>https://kutubuku.surge.sh/menjemput-angin/</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 17:23:11 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/menjemput-angin/</guid><description>Selagi masih ada tetesan embun dan kecoa yang sedang ngepot dipojokan lemari dekat pakaian kotor lapig masih menanti hujan dari tahun lalu, belum ada tanda-tanda mereka akan datang.</description></item><item><title>Paket Sayang</title><link>https://kutubuku.surge.sh/paket-sayang/</link><pubDate>Thu, 27 Aug 2020 16:19:52 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/paket-sayang/</guid><description>Membeli barang memang sebuah hal yang lazim dilakukan untuk memenuhi kebutuhan. Seiring perkembangan zaman, kegiatan jual-beli pun mulai berkembang. Pasar konvensional menemukan pesaing dengan munculnya e-commerce beserta toko-toko online.</description></item><item><title>Bersahabat dengan Panas</title><link>https://kutubuku.surge.sh/bersahabat-dengan-panas/</link><pubDate>Thu, 27 Aug 2020 14:03:56 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/bersahabat-dengan-panas/</guid><description>Bisa Karena Terbiasa  Ada benarnya juga pepatah diatas, sudaj beberapa bulan tinggal di tempat asal, hampir setengah tahun kalo tidak salah, tidak lama juga di tempat perantauan, cuaca mau musim kemarau atau hujan sama saja.</description></item><item><title>Colokan dan Segelas Es</title><link>https://kutubuku.surge.sh/colokan-dan-segelas-es/</link><pubDate>Wed, 26 Aug 2020 08:26:04 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/colokan-dan-segelas-es/</guid><description>Tidur kurang dari jam sebelas malam, lampu kamar dimatikan, hp disilent, tidak merasakan mimpi yang aneh-aneh, lali tiba-tiba ada yang membangunkan pagi sudah tiba.</description></item><item><title>Tengah Malam Kelaparan</title><link>https://kutubuku.surge.sh/tengah-malam-kelaparan/</link><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 01:17:39 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/tengah-malam-kelaparan/</guid><description>Lapig tidak sabar untuk melakukan aktivitas seharian tidak lupa sarapan lima sehat enam kekenyangan, minum air putih secukupnya dan menggosok gigi.</description></item><item><title>Plugins Jetpack Bikin Berat Blog Tapi Bikin Sayang</title><link>https://kutubuku.surge.sh/plugins-jetpack-bikin-berat-blog-tapi-bikin-sayang/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 16:17:47 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/plugins-jetpack-bikin-berat-blog-tapi-bikin-sayang/</guid><description>CMS WordPress memang paling populer selain drupal dan tetek bengek lainnya katanya hampir 38 persen website yang ada di dunia menggunakan WordPress enggak salah juga sih claimnya.</description></item><item><title>Surat Untuk Kamu</title><link>https://kutubuku.surge.sh/surat-untuk-kamu/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 13:14:52 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/surat-untuk-kamu/</guid><description>Hai, kamu! Terima kasih sudah berjuang sejauh ini. Memang sulit, terlebih di saat pandemi yang entah kapan bisa pulih kembali. Bagaimana kabarmu hari ini?</description></item><item><title>Kisah Asmara Seorang Lelaki Yang Mengencani Korek Api</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kisah-asmara-seorang-lelaki-yang-mengencani-korek-api/</link><pubDate>Sun, 23 Aug 2020 17:47:26 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kisah-asmara-seorang-lelaki-yang-mengencani-korek-api/</guid><description>Pagi tadi lapig kesal sekali, korek kesayangannya hilang entah dimana, seingatnya tadi malam dia pergi mengunjungi perkumpulan manusia patah hati karena ditinggalkan sendalnya di teras masjid.</description></item><item><title>Menerapkan HSTS Preload Pada Website</title><link>https://kutubuku.surge.sh/menerapkan-hsts-preload-pada-website/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 08:38:49 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/menerapkan-hsts-preload-pada-website/</guid><description>Sebelumnya tidak begitu peduli dengan yang namanya keamanan, baru kejadian beberapa hari yang lalu table meta comment rusak di database entah apa penyebabnya, ketika dicek, ukuran database jadi gede banget sampai overload.</description></item><item><title>Malam Pertama</title><link>https://kutubuku.surge.sh/malam-pertama/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 01:57:12 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/malam-pertama/</guid><description>Malam itu adalah malam pertama kami bersama. Menghilangkan rasa canggung dengan bercerita, cukup untuk menghangatkan badan setelah mandi di malam hari.</description></item><item><title>Cara Install Linux Manjaro Versi Mate</title><link>https://kutubuku.surge.sh/mencoba-linux-manjaro-versi-mate/</link><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 18:19:50 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/mencoba-linux-manjaro-versi-mate/</guid><description>Sudah tidak asing lagi dengan distro linux yang satu ini, manjaro adalah distro linux yang selalu nangkring di urutan teratas distrowatch.</description></item><item><title>Uwu Uwu</title><link>https://kutubuku.surge.sh/uwu-uwu/</link><pubDate>Thu, 20 Aug 2020 20:47:52 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/uwu-uwu/</guid><description>Kejadian yang dipublikasikan secara online bisa dilihat oleh semua orang, semenjak kecepatan internet memadai upload foto dan video semakin cepat tidak perlu menunggu berhari-hari.</description></item><item><title>Manusia Gaptek</title><link>https://kutubuku.surge.sh/manusia-gaptek/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 15:00:13 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/manusia-gaptek/</guid><description>Setiap hari rabu selalu mengantar ibu ke rumah sakit seperti biasa, jarak dari rumah ke tempat tujuan lumayan jauh, bisa menempuh sampai dua puluh bahkan setengah jam, tergantung kondisi jalan sedang ramai atau sepi, atau gaya berkemudi juga berpengaruh terhadap waktu tempuh.</description></item><item><title>Mempercayai Kebetulan</title><link>https://kutubuku.surge.sh/mempercayai-kebetulan/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 07:53:30 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/mempercayai-kebetulan/</guid><description>Entah mengapa benar menjadi kebenaran yang sifatnya mutlak lalu betul menjadi kebetulan, ada sesuatu yang memisahkan sekat yang sangat terjal, padahal dua kata tersebut masih mempunyai ikatan darah yang sangat kuat.</description></item><item><title>Celengan Babi Sebuah Pengantar</title><link>https://kutubuku.surge.sh/celengan-babi-sebuah-pengantar/</link><pubDate>Tue, 18 Aug 2020 20:04:07 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/celengan-babi-sebuah-pengantar/</guid><description>Sudah lama tidak membaca buku, rasanya ada yang hampa, kerjaan hanya scroll sosial media, atau membaca berita singkat dengan pembahasan yang tidak penting kaya penting banget gitu.</description></item><item><title>Generasi Dark Mode Manusia Setengah Batman</title><link>https://kutubuku.surge.sh/generasi-dark-mode-manusia-setengah-batman/</link><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 16:14:52 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/generasi-dark-mode-manusia-setengah-batman/</guid><description>Semenjak bertebaran aplikasi yang menawarkan mode gelap atau dark mode jadi lebih nyamam menggunakan fitur tersebut, apalagi ketika begadang, sangat membantu agar mata tidak cepat capek melihat bacotan orang di dunia maya.</description></item><item><title>Mempercayai Air Dalam Kemasan Gelas Plastik</title><link>https://kutubuku.surge.sh/mempercayai-air-dalam-kemasan-gelas-plastik/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 11:26:52 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/mempercayai-air-dalam-kemasan-gelas-plastik/</guid><description>Tidak ada salahnya minum kopi setiap hari tapi jangan lupa minum air putih, kebiasaan sekarang adalah memesan satu cangkir indocafe dan air dalam kemasan sebut saja aqua gelas walaupun mereknya tidak harus aqua.</description></item><item><title>Bulu Transparan</title><link>https://kutubuku.surge.sh/bulu-transparan/</link><pubDate>Thu, 13 Aug 2020 11:30:14 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/bulu-transparan/</guid><description>Bangun tidur suasana masih terlihat gelap, tidak ada matahari atau emak-emak yang sedang ngomel anaknya belum makan, atau tukang sayur yang datang, semua sepi, seperti masih subuh, ketika melihat jam di layar ponsel, lantas tersontak bangun dari kasur.</description></item><item><title>Selamat Datang WordPress 5.5 Selamat Tinggal Website Lemot</title><link>https://kutubuku.surge.sh/selamat-datang-wordpress-5-5-selamat-tinggal-website-lemot/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 18:20:37 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/selamat-datang-wordpress-5-5-selamat-tinggal-website-lemot/</guid><description>Selamat datang WordPress 5.5 yang diberi nama “Eckstine” nama tersebut diambil dari penyanyi jazz kebangsaan Amerika yaitu Billy Eckstine, banyak perubahan di versi terbaru kali ini.</description></item><item><title>Cara Instal Telegram di Linux Ubuntu dan Lainnya</title><link>https://kutubuku.surge.sh/cara-instal-telegram-di-linux-ubuntu-dan-lainnya/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 08:10:38 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/cara-instal-telegram-di-linux-ubuntu-dan-lainnya/</guid><description>Telegram adalah aplikasi chatting atau pengiriman pesan instan yang berbasis cloud dan multiplatform alias bisa dipakai hampir di seluruh gadget Android, iphone dan desktop (Windows, Mac, Linux).</description></item><item><title>Buah Jambu Jatuh Sedangkan Burung Bernyanyi Dengan Suara Sumbang</title><link>https://kutubuku.surge.sh/buah-jambu-jatuh-sedangkan-burung-bernyanyi-dengan-suara-sumbang/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 02:06:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/buah-jambu-jatuh-sedangkan-burung-bernyanyi-dengan-suara-sumbang/</guid><description>Tadi pagi orang tak dikenal meminta izin mengambil buah jambu di dekat tempat pembuangan sampah, pohon yang tidak terurus jadi tempat burung membuang tai di pohon itu.</description></item><item><title>Es Terus</title><link>https://kutubuku.surge.sh/es-terus/</link><pubDate>Mon, 10 Aug 2020 15:58:44 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/es-terus/</guid><description>Sudah lama ramalan cuaca selalu meleset dari perkiraan, pagi hari mendung tiba-tiba satu jam kemudian panas terik, terlebih tinggal di daerah dekat pantai, hujan turun adalah anugerah, dikala musim hujan tapi jarang sekali hujan, hanya lewat sebentar.</description></item><item><title>Tinggal Di Dalam Gentong</title><link>https://kutubuku.surge.sh/tinggal-di-dalam-gentong/</link><pubDate>Sat, 08 Aug 2020 08:00:34 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/tinggal-di-dalam-gentong/</guid><description>Arus informasi sangat cepat sekali, hampir bisa secepat kilat, tidak membaca berita atau info bisa ketinggalan update, tetapi tidak ada ruginya ketinggalan update info terkini.</description></item><item><title>Hari Imunisasi</title><link>https://kutubuku.surge.sh/hari-imunisasi/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2020 02:21:32 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/hari-imunisasi/</guid><description>Besok adalah hari imunisasi bagi anak-anak. Kegiatan belajar di sekolah Mila ditiadakan. Seharian para guru sibuk menghias seluruh penjuru ruangan kelas untuk menambah rasa nyaman pada anak-anak esok hari.</description></item><item><title>Musim Menangkap Capung</title><link>https://kutubuku.surge.sh/musim-menangkap-capung/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:22:20 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/musim-menangkap-capung/</guid><description>Kurang lebih satu dekade yang lalu, sehabis musim panen atau pada hari biasa, menjelajahi sawah yang tidak ada padi, hanya ada beberapa petak sawah yang mulai ditanam semangka atau dibiarkan saja kering.</description></item><item><title>Ibu Kopi Keliling (Kopling)</title><link>https://kutubuku.surge.sh/ibu-kopi-keliling-kopling/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2020 19:26:45 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/ibu-kopi-keliling-kopling/</guid><description>Pada akhirnya kopi sama bentuknya yang membedakan siapa yang membuatnya, padahal sama-sama kopi sachet banyak dijual di warung pinggiran jalan atau ibu-ibu kopling (kopi keliling).</description></item><item><title>Tidur Di Lift</title><link>https://kutubuku.surge.sh/tidur-di-lift/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2020 22:57:57 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/tidur-di-lift/</guid><description>Kurang tidur adalah gejala umat manusia, bukan karena begadang atau terlalu banyak minum kopi, sudah beberapa hari ibu dirawat, gejala penyakit komplikasi, sehabis sholat jumat di hari idul adha berangkat ke rumah sakit.</description></item><item><title>Kucing Kecil di Sekolah</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kucing-kecil-di-sekolah/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2020 00:49:42 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kucing-kecil-di-sekolah/</guid><description>Hari itu adalah hari pertama Mila bertemu dengan anak-anak. Lamarannya untuk magang di sebuah TK diterima dengan senang hati oleh bapak kepala sekolah.</description></item><item><title>Lapig Berkorban Perasaan di Malam Idul Adha</title><link>https://kutubuku.surge.sh/lapig-berkorban-perasaan-di-malam-idul-adha/</link><pubDate>Thu, 30 Jul 2020 20:15:10 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/lapig-berkorban-perasaan-di-malam-idul-adha/</guid><description>Lapig masih menetap di kandang babi sendirian, teman-temannua sudah pada pulang kampung karena jarak rumah yang lumayan dekat, sedangkan lapig hanya bisa termenung dipojokan dapur, tidak ada yang dia lakukan, berharap ada pak rt datang membawa daging yang sudah matang.</description></item><item><title>Cara Pemalas Agar Lebih Malas</title><link>https://kutubuku.surge.sh/cara-pemalas-agar-lebih-malas/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 13:24:32 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/cara-pemalas-agar-lebih-malas/</guid><description>Dunia akan terus berputar jika kalian hanya rebahan, tetapi jika semua orang melakukan hal yang sama maka sudah dipastikan dunia masih berputar, tidak perlu ada inovasi yang katanya 4.</description></item><item><title>Kapan?</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kapan/</link><pubDate>Tue, 28 Jul 2020 19:39:49 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kapan/</guid><description>Pagi yang cerah tanpa drama, sesuatu yang jarang terjadi ketika bersama dengan anak-anak. Selalu ada saja hal-hal yang menjadi sumber keributan, entah cara melepas sepatu yang tidak sesuai keinginan, berebut daun kering yang entah untuk apa, emosi karena kurang tidur di malam sebelumnya, dan masih banyak lagi.</description></item><item><title>Menanti Magrib</title><link>https://kutubuku.surge.sh/menanti-magrib/</link><pubDate>Tue, 28 Jul 2020 18:22:58 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/menanti-magrib/</guid><description>Lapig sudah terbiasa begadang badannya jadi kurus, jarang makan, bisa tidur biasanya pada pukul empat pagi, dimana burung om bram baru bangun, si lapig baru bisa tidur, soalnya burung om bram emosian gampang tegang.</description></item><item><title>Mobile Legends Game Yang Bikin Emosi</title><link>https://kutubuku.surge.sh/mobile-legends-game-yang-bikin-emosi/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 12:28:19 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/mobile-legends-game-yang-bikin-emosi/</guid><description>Wildanfauzy.com – Salah satu game yang paling populer di asia tenggara adalah mobile legends, game strategi dimainkan berlima, tentunya sangat seru jika mabar, tapi sangat sial main dengan mode solo dan bertemu dengan pemain random.</description></item><item><title>Si Burhan Belum Cukur Dari Lahir</title><link>https://kutubuku.surge.sh/si-burhan-belum-cukur-dari-lahir/</link><pubDate>Sun, 26 Jul 2020 22:07:33 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/si-burhan-belum-cukur-dari-lahir/</guid><description>Setiap hari cuaca semakin panas lapisan di langit semakin tipis akibat polusi yang semakin membahayakan, si burhan rambutnya panjang sampai menutupi seluruh badannya, belum pernah dicukur dari lahir.</description></item><item><title>menyimak keributan di dunia maya</title><link>https://kutubuku.surge.sh/menyimak-keributan-di-dunia-maya/</link><pubDate>Sat, 25 Jul 2020 23:00:14 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/menyimak-keributan-di-dunia-maya/</guid><description>ohh enya mangga abimah di karpet wae</description></item><item><title>Anak Babi Itu Berlari</title><link>https://kutubuku.surge.sh/anak-babi-itu-berlari/</link><pubDate>Fri, 24 Jul 2020 22:48:57 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/anak-babi-itu-berlari/</guid><description>Anak babi tersesat di tengah kota yang sibuk, pergi kesana kemari mencari bapaknya yang sudah sepuluh tahun tidak pulang ke rumah, nampal kebingungan melihat babi bisa berdiri dan memakai baju.</description></item><item><title>Terlalu Lama Di Rumah Menyebabkan</title><link>https://kutubuku.surge.sh/terlalu-lama-di-rumah-menyebabkan/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 08:25:52 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/terlalu-lama-di-rumah-menyebabkan/</guid><description>Wildanfauzy.com – Sudah hampir empat bulan diam di rumah, memang sejatinya tempat kembali adalah rumah, tidak ada tempat yang nyaman selain itu, tetapi jika terlalu lama menyebabkan rasa bosan yang tidak tertolong, kegiatan hanya hardolin (dahar modol ulin).</description></item><item><title>Kisah Mules</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kisah-mules/</link><pubDate>Tue, 07 Jul 2020 21:58:49 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kisah-mules/</guid><description>Wildanfauzy.com – Bangun pagi sebuah keajaiban dunia, tidak seperti hari biasanya bangun pada jam sembilan atau lebih, tidak ada namanya bangun pagi ketika di rumah, bukan karena begadang, tidur habis isya pun masih bangun siang.</description></item><item><title>Ayam Durhaka Digeprek Oleh Majikannya</title><link>https://kutubuku.surge.sh/ayam-durhaka-digeprek-oleh-majikannya/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:03:36 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/ayam-durhaka-digeprek-oleh-majikannya/</guid><description>Wildanfauzy.com – Si Jone doyan jajan di persimpangan jalan simpang enam, lampu merah menyala lama sekali hampir setengah jam, ternyata ada kesalahan teknis, keadaan simpang siur, suara klakson tidak ada berhenti-henti, sedangkan si joni asik mondar-mandir.</description></item><item><title>Menggabungkan Quic Cloud dengan Cloudflare</title><link>https://kutubuku.surge.sh/menggabungkan-quic-cloud-dengan-cloudflare/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2020 21:30:57 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/menggabungkan-quic-cloud-dengan-cloudflare/</guid><description>Wildanfauzy.com – Setelah kemarin menggunakan full dari quic cloud dan meninggalkan cloudflare, masalah datang secara teratur, untuk memverifikasi cname quic cloud harus menggunakan root domain, dimana hal tersebut akan mengalami error karena SOA domain.</description></item><item><title>Mampus Kau! Tertipu Oleh Mendung</title><link>https://kutubuku.surge.sh/mampus-kau-tertipu-oleh-mendung/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2020 10:41:03 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/mampus-kau-tertipu-oleh-mendung/</guid><description>Wildanfauzy.com – Sepertinya sudah memasuki musim kemarau, hampir lebih tiga minggu hujan tidak turun lagi, cuaca panas sudah menjadi sahabat saat di rumah, pasir berhampuran, dan debu melayang layang di pinggir jalan.</description></item><item><title>Memancing Matahari di Waktu Sore</title><link>https://kutubuku.surge.sh/memancing-matahari-di-waktu-sore/</link><pubDate>Fri, 03 Jul 2020 17:35:30 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/memancing-matahari-di-waktu-sore/</guid><description>Wildanfauzy.com – Mondar mandir, lapig kebingungan siang hari masih panas, berdiam diri di kamar, matahari sedang manja, dia telanjang percis di tengah langit, sedangkan lapig mencoba mendinginkan badan, terjun di bak mandi.</description></item><item><title>Kalo Udah Gede Mau Jadi Apa?</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kalo-udah-gede-mau-jadi-apa/</link><pubDate>Fri, 03 Jul 2020 10:32:19 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kalo-udah-gede-mau-jadi-apa/</guid><description>dicariin pagi-pagi, bangun tidur udah ada disini, nih makan dulu! seorang emak mencari anaknya
Pagi buta seorang bocah mengunjungi sebuah warung untuk berkumpul dengan teman sebayanya, jaman sekarang sudah banyak fasilitas tidak seperti dahulu kala, dimana handphone yang hanya ada game ular memakan biji ketumbar jadi primadona.</description></item><item><title>Apa Yang Harus Dilakukan Setelah Menginstall Ubuntu Mate 20.04?</title><link>https://kutubuku.surge.sh/apa-yang-harus-dilakukan-setelah-menginstall-ubuntu-mate-20-04/</link><pubDate>Thu, 02 Jul 2020 18:30:37 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/apa-yang-harus-dilakukan-setelah-menginstall-ubuntu-mate-20-04/</guid><description>Ubuntu MATE adalah distro ubuntu yang memggunakan desktop environment mate, jika bosan dengan desktop environment bawaan ubuntu yaitu gnome, ubuntu mate bisa jadi alternatif selain dari xubuntu yang tentunya masih dibilang cukup ringan diinstall di laptop.</description></item><item><title>Pindah Haluan Dari Cloudflare Ke Quic.cloud</title><link>https://kutubuku.surge.sh/pindah-haluan-dari-cloudflare-ke-quic-cloud/</link><pubDate>Wed, 01 Jul 2020 21:30:37 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/pindah-haluan-dari-cloudflare-ke-quic-cloud/</guid><description>CDN atau Content Delivery Network, sangat membantu untuk mendistribusikan konten css, gambar dan masih banyak lagi, sehingga tidak perlu repot mengambil data pada server, bisa diakses oleh pantulan dari data yang disimpan di server terdekat di lokasi pengakses.</description></item><item><title>Nyamuk Sedih Menghisap Darahnya Sendiri</title><link>https://kutubuku.surge.sh/nyamuk-sedih-menghisap-darahnya-sendiri/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2020 23:17:52 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/nyamuk-sedih-menghisap-darahnya-sendiri/</guid><description>Hidup untuk mati, akhirnya nyamuk memilih menghisap darahnya sendiri. Sejak lahir di bumi, tidak ada yang mengharap nyamuk itu ada, namanya juha lahir pukul sepuluh siang, kekurangan gizi sejak lahir, ibunya mati perjalanan pulang sehabis menghisap darah ceu romlah penjual nasi pecel.</description></item><item><title>Kawin Silang AMP dan PWA</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kawin-silang-amp-dan-pwa/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2020 08:46:45 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kawin-silang-amp-dan-pwa/</guid><description>Kecepatan loading blog atau website hukumnya wajib, tidak perlu speed internet yang cepat untuk mengakses suatu website, banyak cara agar loading cepat, kesel juga kalo membuka suatu halaman situs loadingnya kaya keong hamil diluar nikah, padahal internet kenceng.</description></item><item><title>(Cerpen) Makan Bersama</title><link>https://kutubuku.surge.sh/cerpen-makan-bersama/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 02:47:08 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/cerpen-makan-bersama/</guid><description>Musim kemarau yang panjang membuat sebagian orang selalu mengeluh tentang kehidupan ini, suhu yang cukup membuat telor mata sapi tanpa harus menggunakan minyak dan gas untuk kalangan orang miskin, semua orang merindukan musim penghujan, selain udara yang sejuk, kekurangan air di sebagian wilayah membuat khawatir akan kekurangan air bersih untuk mandi dan minum.</description></item><item><title>Rabu dan Sabtu</title><link>https://kutubuku.surge.sh/rabu-dan-sabtu/</link><pubDate>Wed, 24 Jun 2020 07:31:40 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/rabu-dan-sabtu/</guid><description>Selain hari rabu dan sabtu adalah hari libur, setidaknya itu versi saya, kalian tidak boleh protes, sudah melebihi batasan bosan, terlalu lama di rumah, kegiatan hanya sebatas makan tidur dan ngopi.</description></item><item><title>Seorang Lelaki yang Selalu Patah Hati di Dalam Mimpi</title><link>https://kutubuku.surge.sh/seorang-lelaki-yang-selalu-patah-hati-di-dalam-mimpi/</link><pubDate>Tue, 23 Jun 2020 17:21:06 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/seorang-lelaki-yang-selalu-patah-hati-di-dalam-mimpi/</guid><description>Tengah malam lapig masih meminum kopi, semua temannya sudah tertidur pulas, keringat dingin, jantung berdetak kencang, lapig tidak berani tidur malam ini, secangkir kopi tersisa hanya ampas, lapig bergegas ke warung yang masih buka di sekitaran kandang babi.</description></item><item><title>Tidak Ada Yang Membosankan Selain Bosan Itu Sendiri</title><link>https://kutubuku.surge.sh/tidak-ada-yang-membosankan-selain-bosan-itu-sendiri/</link><pubDate>Thu, 18 Jun 2020 23:31:19 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/tidak-ada-yang-membosankan-selain-bosan-itu-sendiri/</guid><description>Bangun tidur, makan terus tidur lagi, bangun lagi terus berak, tidur lagi terus ngopi, enggak bisa tidur. Tidak ada yang benar-benar menghilangkan rasa bosan, datang kapan saja, pergi seenaknya, pergi memancing di air keruh, ada tarikan yang kencang, ternyata bukan ikan, tumpukan sampah yang seperti gunung.</description></item><item><title>Tukang Rebahan Modal Bacot</title><link>https://kutubuku.surge.sh/tukang-rebahan-modal-bacot/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2020 22:04:49 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/tukang-rebahan-modal-bacot/</guid><description>Tulang belakang sepertinya lunak, mengapa suka sekali dengan rebahan, sudah lama tidak dijemur berdiri mengikuti upacara setiap hari senin, keluar rumah hanya menutup pintu, dan mematikan lampu.</description></item><item><title>Kenyataan Yang Menjadi Mimpi Di Siang Bolong</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kenyataan-yang-menjadi-mimpi-di-siang-bolong/</link><pubDate>Mon, 15 Jun 2020 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kenyataan-yang-menjadi-mimpi-di-siang-bolong/</guid><description>Lapig malam ini menunggu teman-temannya datang, jam sudah masuk malam, perut lapig sudah keroncongan sejak sore, tidak ada sisa makanan atau uang receh yang terselap di kantong celana, berharap temannya datang membawa sebungkus nasi padang, dua sachet kopi dan rokok yang masih tersegel.</description></item><item><title>Membuat Aplikasi Android Untuk Blog Pribadi</title><link>https://kutubuku.surge.sh/membuat-aplikasi-android-untuk-blog-pribadi/</link><pubDate>Sat, 13 Jun 2020 10:45:50 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/membuat-aplikasi-android-untuk-blog-pribadi/</guid><description>Wildanfauzy.com – Terlalu lama di rumah membuat rasa bosan menumpuk, selain menulis dan sedikit membaca, mencoba iseng membuat aplikasi android untuk blog ini, setelah mencari-cari kesana kemari, akhirnya menemukan website yang menyediakan pembuatan aplikasi android secara gratis.</description></item><item><title>Melihat Senyuman Membuat Lelaki Itu Menangis</title><link>https://kutubuku.surge.sh/melihat-senyuman-membuat-lelaki-itu-menangis/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 19:27:28 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/melihat-senyuman-membuat-lelaki-itu-menangis/</guid><description>Duduk termenung disudut kota yang murung, seorang lelaki berwajah lusuh tanpa semangat hidup berjalan tanpa mengangkat kedua kakinya, suara pasir bercampur debu terbawa oleh gesekan dari sepatu lelaki murung itu.</description></item><item><title>Cara Membuat Blog Menjadi Dua Bahasa atau lebih</title><link>https://kutubuku.surge.sh/cara-membuat-blog-menjadi-dua-bahasa-atau-lebih/</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2020 15:50:56 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/cara-membuat-blog-menjadi-dua-bahasa-atau-lebih/</guid><description>Wildanfauzy.com – Belakangan ini sering membaca tulisan dari medium.com, tulisan yang terpajang di homepage kebanyakan bahasa inggris, hanya ada beberapa tulisan yang berbahasa indonesia, itu pun hasil dari mengikuti publikasi atau orang yang berbahasa indonesia, sempat terpikirkan untuk menerjemahkan postingan blog ke dalam bahasa inggris, “bisa enggak yah?</description></item><item><title>Pintu Kemana Saja</title><link>https://kutubuku.surge.sh/pintu-kemana-saja/</link><pubDate>Fri, 05 Jun 2020 19:33:05 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/pintu-kemana-saja/</guid><description>Andai ada pintu kemana saja dalam kehidupan nyata, mungkin rasa rindu ini tidak akan menyebalkan dan menjengkelkan, apa harus kucing kampung yang ada di rumah dikutuk terlebih dahulu agar bisa menjadi doraemon, lalu mengeluarkan segala macam barang yang tidak lazim ditemui di dunia nyata.</description></item><item><title>Mempercantik Tampilan Linux Xubuntu 20.04</title><link>https://kutubuku.surge.sh/mempercantik-tampilan-linux-xubuntu-20-04/</link><pubDate>Tue, 02 Jun 2020 13:09:42 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/mempercantik-tampilan-linux-xubuntu-20-04/</guid><description>Wildanfauzy.com – Linux xubuntu adalah distro turunan ubuntu yang menggunakan desktop environment xfce, ada beberapa alasan mangapa xubuntu lebih menarik daripada ubuntu itu sendiri, sebenarnya sama saja cuma beda desktop environment, di xubuntu versi 20.</description></item><item><title>Everything is Nothing until Nothing Became Everything</title><link>https://kutubuku.surge.sh/everything-is-nothing/</link><pubDate>Sat, 30 May 2020 20:52:33 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/everything-is-nothing/</guid><description>Everyone dreams of a better life, a better world to live in, all that bullshit, I just need to find a cup of hot coffee, some snacks, and a bottle of water, tonight the weather is as usual, dry and gloomy, my mangaep came , everything is not there until I have a cup of coffee, I see your face in the shadow, you look tired and unhappy.</description></item><item><title>Tidak Ada Indocafe Malam Ini</title><link>https://kutubuku.surge.sh/tidak-ada-indocafe-malam-ini/</link><pubDate>Sat, 30 May 2020 00:58:56 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/tidak-ada-indocafe-malam-ini/</guid><description>Tidak ada yang tahu pasti sekarang musim kemarau atau penghujan, seharian cuaca mendung, menjalang sore hujan deras sampai malam, warung mangaep masih saja tutup, entah apa yang membuatnya tidak buka seharian, memang daya beli sekarang turun derastis, tetapi pasti ada saja yang membutuhkan kopi indocafe setiap harinya, terpaksa harus membeli kopi dalam botol di minimarket terdekat.</description></item><item><title>Tengah Malam Datang Cepat Pergi</title><link>https://kutubuku.surge.sh/tengah-malam/</link><pubDate>Wed, 27 May 2020 00:44:46 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/tengah-malam/</guid><description>Seperti biasanya menunggu saat pagi tiba, dan ketika pagi menjelang tidak ditunggu lagi, perputaran waktu cepat sekali rasanya rasa-rasanya baru hari minggu ternyata sudah masuk ke hari rabu, waktu terus berputar kita yang hanya rebahan sambil melihat jarum jam berputar, dinihari waktu yang tepat menunggu pagi.</description></item><item><title>Tidak Ada Opor Ayam dan Ketupat</title><link>https://kutubuku.surge.sh/tidak-ada-opor-ayam-dan-ketupat/</link><pubDate>Mon, 25 May 2020 08:14:44 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/tidak-ada-opor-ayam-dan-ketupat/</guid><description>Tidak terasa bulan ramadhan telah pergi, hari lebaran kali ini tidak ada opor ayam dan ketupat, dua hal tersebut memang sudah beberapa kali di hari lebaran absen dari pandangan mata di meja makan sebab beberapa hal yang membuat dua makanan itu tidak ada lagi di meja, pertama memang opor ayam sangat lezat dan sangat menggoda untuk dimakan akibatnya adalah menjadi makanan yang tidak boleh dimakan.</description></item><item><title>Hujan di Malam Hari</title><link>https://kutubuku.surge.sh/2020/01/19/hujan-di-malam-hari/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/2020/01/19/hujan-di-malam-hari/</guid><description>Matahari menghangatkan cucian baju yang basah, hawa panas di musim penghujan merupakan kutukan yang lumayan membuat badan menjadi meriang, tidak ada mendung atau gerimis, hanya matahari yang terik.</description></item><item><title>Sleep is not good</title><link>https://kutubuku.surge.sh/sleep-is-not-good/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2020 22:20:04 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/sleep-is-not-good/</guid><description>“Sarekeun moal baleg”
Ngopi jam sepuluh malam biar bisa begadang, besok hari jumat, males nulis gara-gara belum ngopi dulu, kalo beres ngopi entar dilanjut, bye.</description></item><item><title/><link>https://kutubuku.surge.sh/</link><pubDate>Wed, 08 Jan 2020 08:02:22 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/</guid><description>Boker adalah kegiatan menikmati karunia tuhan yang diberikan setiap harinya, jika setiap hari boker lancar maka nikmat mana yang kau hindari, waktu yang nikmat ketika boker adalah awal bangun tidur, dimana semalaman istirahat dan langsung boker.</description></item><item><title>Pecundang Oleh Maxim Gorky</title><link>https://kutubuku.surge.sh/pecundang-oleh-maxim-gorky/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2020 08:52:15 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/pecundang-oleh-maxim-gorky/</guid><description>Maxim Gorky adalah salah satu penulis yang cukup membuat diri ini tertarik, tepatnya dua tahun yang lalu ketika sepulang kuliah, tidak-tidak, lebih tepatnya bolos kuliah, bukan karena saya malas, tetapi jatah untuk tidak masuk perkuliahan belum terpakai sama sekali.</description></item><item><title>Senin yang abu-abu</title><link>https://kutubuku.surge.sh/senin-yang-abu-abu/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2020 14:09:55 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/senin-yang-abu-abu/</guid><description>Sudah tiga hari tidak tidur lewat jam tengah malam, minum beberapa kopi tetap saja mengantuk ketika sudah jam sembilan malam, entah karena musim hujan dan cuaca rumah sedikit sejuk, sebab pada hari biasanya panasnya minta tolong.</description></item><item><title>Kecoa yang terperangkap dalam gelas bekas kopi</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kecoa-yang-terperangkap-dalam-gelas-bekas-kopi/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2020 09:53:12 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kecoa-yang-terperangkap-dalam-gelas-bekas-kopi/</guid><description>Jangan melupakan hal yang terlihat sepele, gelas bekas kopi bisa menjadi musibah bagi seekor kecoa yang malang, walau kecoa mempunyai ketahanan tubuh yang kuat jika sudah terjebak dalam ampas bekas kopi, maka tetap saja akan menyatu dengan ampas kopi dan menghasilkan bau yang menyengat.</description></item><item><title>Apa Itu Malam Minggu?</title><link>https://kutubuku.surge.sh/apa-itu-malam-minggu/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2020 19:46:41 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/apa-itu-malam-minggu/</guid><description>Malam minggu adalah malam dimana manusia banyak membicarakannya, topik yang sering dibicarakan oleh kaum tuna asmara dan manusia yang mempunyai gangguan kesepian atau kesendirian, bukan itu maksudnya, malam minggu sama saja dengan malam-malam lainnya, hanya saja banyak orang yang membicarakannya.</description></item><item><title>Matahari muncul dengan malu-malu</title><link>https://kutubuku.surge.sh/matahari-muncul-dengan-malu-malu/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2020 08:12:53 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/matahari-muncul-dengan-malu-malu/</guid><description>Hari ini bangun pagi dengan segar, matahari belum muncul ke permukaan, jalanan masih sepi, hanya ada ibu-ibu paruh baya berjalan dengan cucu kesayangannya, membeli sarapan atau sekedar menghirup udara pagi yang masih lumayan segar belum terlalu banyak tercampur oleh asap knalpot, tetapi yang pasti sudah tercampur oleh pembuangan asap pabrik yang beroperasi semalam.</description></item><item><title>Something in Jogja</title><link>https://kutubuku.surge.sh/something-in-jogja/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2020 04:24:01 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/something-in-jogja/</guid><description>Southern railway train always had breathtaking views, besides the freezing air by the dawn. My heart hadn’t stopped racing since yesterday, keeping me awake last night.</description></item><item><title>Ada Sore di Antara Siang dan Malam</title><link>https://kutubuku.surge.sh/ada-sore-diantara-siang-dan-malam/</link><pubDate>Thu, 02 Jan 2020 22:43:53 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/ada-sore-diantara-siang-dan-malam/</guid><description>Pagi tidak semua orang bisa menjumpai, ada beberapa orang yang masih tertidur lelap, tetapi waktu sore hanya beberapa orang yang menghiraukan, yang dikenang hanyalah siang dan malam, selain itu hanya singgah beberapa jam saja, sebetulnya sama saja.</description></item><item><title>Kereta Jalur Selatan Jawa dan Sesuatu di Jogja</title><link>https://kutubuku.surge.sh/java-south-line-train-and-something-in-jogja/</link><pubDate>Thu, 02 Jan 2020 19:44:59 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/java-south-line-train-and-something-in-jogja/</guid><description>Kereta jalur selatan selalu menyuguhkan pemandangan yang menakjubkan, selain udara yang dingin di pagi buta, semalaman saya tidak bisa tidur, akibat organ jantung yang terus saja berdebat sejak kemarin, apa yanng telah saya lukakan dengan jari-jemari, hanya Tuhan dan jajarannya.</description></item><item><title>Gimana apanya kenapa?</title><link>https://kutubuku.surge.sh/gimana-apanya-kenapa/</link><pubDate>Thu, 02 Jan 2020 13:33:26 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/gimana-apanya-kenapa/</guid><description>Photo by&amp;nbsp;**[Stas Knop&amp;nbsp;](https://www.pexels.com/@stasknop?utm_content=attributionCopyText&amp;utm_medium=referral&amp;utm_source=pexels)**from&amp;nbsp;**[Pexels](https://www.pexels.com/photo/black-cassette-tape-on-top-of-red-and-yellow-surface-1626481/?utm_content=attributionCopyText&amp;utm_medium=referral&amp;utm_source=pexels)** Selain pertanyaan umum seperti 5w +1h, yaitu What (apa), Who (siapa), When (kapan), Where (dimana), Why (kenapa), dan How (bagaimana), ada pertanyaan yang sulit dijawab sekaligus membingungkan yaitu gimana apanya kenapa?</description></item><item><title>2020</title><link>https://kutubuku.surge.sh/2020/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 08:50:16 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/2020/</guid><description>Tidak ada yang berubah semuanya sama saja di mata seorang lapig, masih saja mencari secangkir kopi di pagi hari, menikmati sisa-sisa makanan bekas semalam, tidak ada yang dicari selain udara yang cukup sejuk dan beberapa kicauan tetangga yang masih saja mengeluh soal beberapa harga pokok mulai naik, dan juga kekurangan air di musim penghujan adalah hal yang mengerikan selain dari jeritan pemilik tempat kontrakan.</description></item><item><title>Hujan dan Suara Kodok</title><link>https://kutubuku.surge.sh/hujan-dan-suara-kodok/</link><pubDate>Fri, 27 Dec 2019 19:18:02 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/hujan-dan-suara-kodok/</guid><description>“Karena aku selalu suka sehabis hujan di bulan desember”, lirik lagu Efek Rumah Kaca – Desember.
Bulan desember selalu menemani pada penghujung tahun, selalu ada ingatan yang tumbuh kembali sejak awal tahun sampai di penghujung, bulan desember kali ini tidak biasa seperti tahun-tahun sebelumnya, ibu mengabarkan untuk saya cepat pulang ke rumah, entah tidak biasanya diri ini disuruh pulang ke rumah.</description></item><item><title>Sebuah Kisah Tidur Subuh Bangun Pagi</title><link>https://kutubuku.surge.sh/begadang/</link><pubDate>Thu, 26 Dec 2019 12:29:58 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/begadang/</guid><description>Tidur subuh, bangun pagi. Sebuah rencana yang bagus jika dilakukan setiap hari, mungkin terdengar sepele, bagi orang normal tidur hanya dua jam sehari akan terdengar biasa saja, jika dilakukan sekali dua kali, tetapi kalau ada yang melakukannya setiap hari, maka orang tersebut saya sebut dewa.</description></item><item><title>Orang di Sudut Bangunan</title><link>https://kutubuku.surge.sh/sudut/</link><pubDate>Wed, 25 Dec 2019 07:38:23 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/sudut/</guid><description>Jika ditanya ketika baru bangun tidur, terlintas di kepala adalah secangkir kopi dengan asap putih yang tipis dan senyuman manis dari bibir mu tanpa gincu, maka saya berjanji akan hidup dengan sukarela tanpa paksaan bunyi alarm yang sumbing dan ramalan cuaca yang kacau.</description></item><item><title>Nanananana Bananana Nana</title><link>https://kutubuku.surge.sh/banana/</link><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 22:39:16 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/banana/</guid><description>Sudah ngopi tapi masih saja ngantuk, terlalu banyak tidur membuat kepala pusing, rasa lapar dikala cuaca dingin memang sudah biasa, menatap cahaya dari lampu kamar menggantung, berharap cicak itu jatuh, sangat tidak sopan kawin diatas sana, sedangkan saya masih memandang cicak tersebut kejar-kejaran, tidak diketahui lagi keberadaannya sekarang.</description></item><item><title>Cerpen Kandang Babi</title><link>https://kutubuku.surge.sh/cerpen-kandang-babi/</link><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:01:25 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/cerpen-kandang-babi/</guid><description>Tidak ada lagi tempat yang aman untuk anak babi tinggal selain di kandang babi, sudah lama kandang babi hilang dari peradaban umat manusia, anak babi masih tersesat dalam jalan yang benar atau mungkin jalan yang gelap tidak ada arah lagi untuk dituju.</description></item><item><title>Gabriel Garcia Marquez My Love</title><link>https://kutubuku.surge.sh/gabriel/</link><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:02:07 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/gabriel/</guid><description>Sudah lama saya mengidamkan memiliki salah satu karya dari penulis kesukaan yaitu Gabriel Garcia Marquez , berawal dari membaca buku karangan eka kurniawan, akhirnya saya penasaran apa yang dibaca oleh eka kurniawan, entah mengapa setiap membaca buku karangan dari om eka, saya bisa tertawa terbahak-bahak terutama buku seperti dendam rindu harus dibayar tuntas, ajo kawir is my best friends.</description></item><item><title>Jadi Begini Rasanya Buang Air Besar Tengah Malam</title><link>https://kutubuku.surge.sh/bab/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:27:18 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/bab/</guid><description>Tidak ada yang membuat manarik dalam hidup ini kecuali membuang air besar pada tengah malam buta ini, keadaan semakin sunyi hanya terdengar bunyi serangga yang masih terjaga setiap malamnya, mungkin kelak dia akan tertidur jika tidak ada hal yang membuat dirinya tertarik melakukan aktivitas.</description></item><item><title>Bacot is Never Enough</title><link>https://kutubuku.surge.sh/bacot/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2019 20:32:02 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/bacot/</guid><description>Apa yang sebenarnya dibicarakan orang-orang ketika kita tidak sempat mendengarkan, selain suara sumbang yang kadang menyambar ke dalam pikiran hingga terbawa ke dalam mimpi yang berkepanjangan, tidak tahu sampai kita bisa mendengar suara sumbang itu dengan jelas oleh kedua telinga.</description></item><item><title>Diantara Twitter dan Instagram, mana yang bacotnya keren?</title><link>https://kutubuku.surge.sh/diantara-twitter-dan-instagram-mana-yang-bacotnya-keren/</link><pubDate>Sat, 20 Jul 2019 18:07:59 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/diantara-twitter-dan-instagram-mana-yang-bacotnya-keren/</guid><description>Ketika di dunia nyata segala persoalan yang sangat pelik tidak kunjung selesai, dan jika selesai pasti akan ada masalah yang baru akan datang, dengan begitu dunia maya adalah jalan seinggah untuk sekedar meluapkan segala unek-unek atau keluh kesah yang tersimpan di kepala, entah itu kata-kata umpatan atau kalimat yang jika diucapkan secara langsung tidak enak.</description></item><item><title>Ngopi Senja Tai</title><link>https://kutubuku.surge.sh/ngopi-senja-tai/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2019 18:15:30 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/ngopi-senja-tai/</guid><description>Mengapa aktifitas ngopi selalu dikaitkan dengan oleh sebagian orang, saya tidak tahu betul apa yang sebenarnya terjadi akhir-akhir ini, kalo mau ngopi ya ngopi aja enggak usah nungguin senja entar keburu magrib disuruh pulang sama mamah hehh.</description></item><item><title>Di Malam Ini</title><link>https://kutubuku.surge.sh/di-malam-ini/</link><pubDate>Sun, 07 Jul 2019 03:24:55 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/di-malam-ini/</guid><description>di malam ini Malam minggu sama seperti malam hari pada biasanya gelap kadang disinari bulan pada hari-hari tertentu, hanya saja penafsiran kebanyakan orang tentang malam minggu menjadikanya istimewah terbukti dengan trandingnya #hastag bertebaran di twitter seperti #malamminggu dan hastag lainnya yang menggambarkan kesedihan manusia yang tuna asmara (jomblo ngenes).</description></item><item><title>Seorang Pemuda Ini Pura-pura Puasa</title><link>https://kutubuku.surge.sh/pura-pura-puasa/</link><pubDate>Thu, 06 Jun 2019 19:34:29 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/pura-pura-puasa/</guid><description>Bulan ramadan telah usai, hari raya di depan mata seorang pemuda mengeluh kesakitan di bagian telapak kakinya, pasalnya ketika hendak bersalaman setelah solat idul fitri, kaki pemuda itu disengat oleh lebah atau tawon, sembari menahan rasa sakit sampai barisan salaman pemuda itu memasang wajah senyum sambil menahan rasa sakit.</description></item><item><title>Mencoba Gutenberg Untuk Pertama Kalinya</title><link>https://kutubuku.surge.sh/gutenberg/</link><pubDate>Thu, 23 May 2019 23:38:32 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/gutenberg/</guid><description>Mencoba Block Editor Untuk Pertama Kalinya Setelah update ke wordpress versi terbaru 5.2 tampilan untuk mempublish tulisan menjadi block editor.</description></item><item><title>Pingin Siaran, Pengen-pengen.</title><link>https://kutubuku.surge.sh/pengen-siaran/</link><pubDate>Wed, 08 May 2019 00:27:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/pengen-siaran/</guid><description>Akhir-akhir ini kehidupan duniawi yang semakin mengerikan ketika melihat kenyataan yang ada di depan mata para kaum kayu mati atau deadwood yang merajalela di bumi pertiwi, sebuah acara di channel majelis lucu indonesia menyajikan sebuah tayangan pengen siaran yang dibawakan oleh tretan muslim dan sahabat kafir coki pardede tidak lupa juga produser genit fahri.</description></item><item><title>Cara Bertahan Hidup di Abad Ini</title><link>https://kutubuku.surge.sh/cara-bertahan-hidup-di-abad-ini/</link><pubDate>Mon, 29 Apr 2019 09:04:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/cara-bertahan-hidup-di-abad-ini/</guid><description>Kembali lagi di blog Wildan Fauzy, kali ini saya tidak tahu karena mau berbuat apa, akan tetapi akhir-akhir ini banyak masalah yang menghampiri entah itu dari utara selatan dan berbagai arah, semakin lama hidup di dunia memang membosankan, dan kadang kita pernah berpikir untuk keluar dari yang namanya kehidupan di dunia, saya akan berbagi bagaimana caranya bertahan hidup di abad ini dengan pemikiran saya yang masih mempunyai harapan untuk bertahan hidup.</description></item><item><title>Berak Lancar Kunci Kebahagiaan</title><link>https://kutubuku.surge.sh/berak-lancar-kunci-kebahagiaan/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 20:27:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/berak-lancar-kunci-kebahagiaan/</guid><description>Percayalah buang air kali ini sungguh nyaman, aku bisa mengeluarkannya tanpa perlu mendorong, atau membuat tekanan agar membuatnya keluar, kali ini bisa keluar tanpa perlu ku perintah, keluar dengan begitu lancar, pernah ku ceritakan bahwa waktu buang air besar yang tepat adalah, seiringan dengan habisnya sebatang rokok, jika sebatang rokok itu habis maka waktu buang air pun berakhir, jika belum habis, maka lanjutkan lah buang air, mungkin masih ada yang tersisa.</description></item><item><title>Selembar Uang di Tepi Jalan</title><link>https://kutubuku.surge.sh/selembar-uang-di-tepi-jalan/</link><pubDate>Mon, 22 Apr 2019 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/selembar-uang-di-tepi-jalan/</guid><description>Ketika sedang berjalan, mona menemukan secarik kertas, rupanya itu seuatu benda yang tidak asing oleh penglihatan mata umat manusia, selembar uang kertas dalam jumlah nomina yang cukup besar, akan tetapi mona tidak tertarik untuk mengambil uang tersebut bukan karena mona cukup kaya untuk tidak mengambil suatu hal yang cuma-Cuma yang dia dapatkan di jalan, karena kalau saja uang itu diambil dan cukup untuk membeli kopi dan roti, mona akan mengurungkan niat untuk mengunjungi temannya dan hal itu tidak sesuai rencana yang dia kehendaki.</description></item><item><title>Aroma Buku Baru dan Rasa Lapar</title><link>https://kutubuku.surge.sh/aroma-buku-baru-dan-rasa-lapar/</link><pubDate>Sun, 21 Apr 2019 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/aroma-buku-baru-dan-rasa-lapar/</guid><description>Gelas kotor adalah pemandangan sehari-hari yang terlihat di kandang babi, mereka mencuci perabotan ketika hendak di gunakan, jika tidak parabotan terpajang dari ruang tengah hingga ruang belakang dalam keadaan kotor, bukan tanpa alasan agar lebih memudahkan dalam mencuci parabotan, bisa disebut sebuah seni atau dekorasi ruangan, mereka menyebutnya seperti itu, sekali lagi bukan karena malas, perlu diingat mereka tidak malas, kalau saja malas mereka mungkin sudah mati termakan serangga yang kelaparan, bukti yang sah adalah mereka masih hidup dan masih memperjuangkan hidupnya.</description></item><item><title>Tidur dan Bandrek</title><link>https://kutubuku.surge.sh/tidur-dan-bandrek/</link><pubDate>Sat, 20 Apr 2019 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/tidur-dan-bandrek/</guid><description>Suatu kejutan terjadi, tubuh ku seperti jatuh dari bangunan menjulang tinggi, rasanya begitu lama jeda waktu antara atas ke bawah menuju jatuh, “dekk” aku terbangun kembali, lega rasanya ternyata aku tidak jatuh pada kenyataannya, lalu aku tarik kembali bantal yang sudah terpental jauh dari jarak tidur ku, dan kembali ku pejamkan mata berlahan, rasanya damai sekali tak ada hal yang mengejutkan seperti awal tidur.</description></item><item><title>Jangan Membaca Buku</title><link>https://kutubuku.surge.sh/jangan-membaca-buku/</link><pubDate>Fri, 19 Apr 2019 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/jangan-membaca-buku/</guid><description>“Bu, ini berapa semuanya?” ujar lapig kepada tukang surabi, “ohh, udah dibayar semua dek, sama teteh yang tadi” tukang serabi memjawab dengan nada begitu pelan, “ini buat ibu saja” lapig berbicara dengan bibir sedikit tersenyum, “terima kasih dek”, tukang serabi pun tersenyum kembali.</description></item><item><title>Terima Kasih, Papah.</title><link>https://kutubuku.surge.sh/terima-kasih-papah/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2019 05:11:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/terima-kasih-papah/</guid><description>Hujan selalu menghampiri setiap harinya di kota bandung, sore itu sehabis hujan turun deras, aku sedang menonton film Indiana Jones, ku lihat handphone ternyata ada lima panggilan tak terjawab, tiga kali dari kakak pertama, satu kali dari kakak kedua, dan satu kali dari nomor yang tidak ada ketahui, film yang masih berputar di depan layar laptop aku jeda sejenak, setelah itu datang lagi panggilan masuk, dari kakak pertama, dengan suara yang sedikit sesak kakak memberi tahu bahwa bapak telah meninggal dunia.</description></item><item><title>Judulnya Entah</title><link>https://kutubuku.surge.sh/judulnya-entah/</link><pubDate>Tue, 05 Mar 2019 06:24:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/judulnya-entah/</guid><description>Seketika pikiran ku terhenti, mata ini selalu tertuju pada bendan berdebu di bawah kolong rak tv, keyboard logitech berwarna putih sangat kotor, lalu ku coba membersihkan dengan tissue basah agar noda yang cukup tebal menghilang, cuaca berubah menjadi mendung, sendiri dalam ruangan kosan yang hampa ini.</description></item><item><title>Aku Lapar Maka Aku Ada</title><link>https://kutubuku.surge.sh/aku-lapar-maka-aku-ada/</link><pubDate>Sat, 04 Mar 2017 04:36:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/aku-lapar-maka-aku-ada/</guid><description>Hingar-bingar suasana malam menunggu tidur tak kunjung datang, aku lupa bagaimana caranya tidur, tak ada obat untuk membuat caranya bisa nyenyak tidur.</description></item><item><title>HBD Kakek Pram</title><link>https://kutubuku.surge.sh/hbd-kakek-pram/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 13:14:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/hbd-kakek-pram/</guid><description>“Untuk yang terlupakan dan yang dilupakan” sebuah kalimat pertama sebelum membuka lembaran buku jejak langkah, meski dilarang oleh rezim yang berkuasa pram tidak pernah berpikir untuk berhenti menulis dengan berbekal alat seadanya ia terus menulis, karya pram telah diterjemahkan lebih dari 41 bahasa asing dan menjadi buku wajib bacaan bagi siswa di beberapa negara lain.</description></item><item><title>Memang Bukan Pasar Malam</title><link>https://kutubuku.surge.sh/memang-bukan-pasar-malam/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2017 05:30:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/memang-bukan-pasar-malam/</guid><description>Buku tebal, buku tipis, atau, buku sedang itu hanya kisaran jumlah halaman, mungkin buku ini adalah buku tipis diantara buku karangan pramoedya, Bukan Pasar Malam, memang buku ini tidak menjelaskan pasar malam, namanya saja bukan pasar malam, masih ngotot kalo buku ini ngejelasin laporan jalan-jalan pramoedya di pasar malam, hah.</description></item><item><title>Warung Kopi dan Elegi Malam Minggu</title><link>https://kutubuku.surge.sh/warung-kopi-dan-elegi-malam-minggu/</link><pubDate>Sat, 22 Oct 2016 12:16:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/warung-kopi-dan-elegi-malam-minggu/</guid><description>&amp;#8220;Bi, jaluk kopi siji&amp;#8221; ucapku dengan nada penat
&amp;#8220;Bu, minta kopi satu&amp;#8221;. sambil menunggu kopi, ku minta password wi-fi untuk mengaktifkan internet di tablet butut.</description></item><item><title>Agama sebagai lahan basah</title><link>https://kutubuku.surge.sh/agama-sebagai-lahan-basah/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2016 18:01:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/agama-sebagai-lahan-basah/</guid><description>“guru spiritualku adalah realitas dan seisinya” kalimat yang terdengar tidak asing lagi di telinga, bumi dan seisinya berbaur, berdampingan, menindih, dan merintih.</description></item><item><title>Revolusi Terjadi di Waktu Subuh</title><link>https://kutubuku.surge.sh/revolusi-terjadi-di-waktu-subuh/</link><pubDate>Wed, 16 Mar 2016 22:53:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/revolusi-terjadi-di-waktu-subuh/</guid><description>Pramoedya adalah sosok yang sejak awal semester dua yang selalu aku kagumi karya-karyanya, di mulai dari tetralogi buru yang membuat saya menjadi lebih tentang indonesia dalam bentuk kata-kata sastra yang begitu memikat.</description></item><item><title>Mengapa Sunrise Terbit di Pagi Hari?</title><link>https://kutubuku.surge.sh/sunrise/</link><pubDate>Sat, 12 Mar 2016 11:45:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/sunrise/</guid><description>Mengapa selalu pagi, yah, kebiasaan buruk kali ini adalah selalu bangun pagi, mungkin pagi rindu padaku sehingga mata ini yang berat menahan kantung berkat kantuk semalam karena tugas, tetapi raga ini ingin selalu terbangun jiwa yang haus akan petualangan hidup baru di dalam kehidupan ini, pagi juga mengajarkan bagaimana mensyukuri yang sudah berlalu dan memulai apa yang belum dimulai.</description></item><item><title>Pagi apa ini</title><link>https://kutubuku.surge.sh/pagi-apa-ini/</link><pubDate>Thu, 10 Mar 2016 05:36:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/pagi-apa-ini/</guid><description>Photo by Vraj Shah from Pexels Hari kamis adalah hari pertama di tempat baru, penuh dengan rintangan pada awalnya mulai dari berangkat kesiangan padahal bangun subuh paling pagi walau tanpa melihat jam, beneran, cuma mendengar kumandang azan dekat rumah langsung tanpa diperintah, menuju ke toilet untuk mengambil air wudlu dan melaksanakan solat jumat ehh solat subuh maksudnya.</description></item><item><title>Tom Sawyer, Teman Beda Dunia?</title><link>https://kutubuku.surge.sh/tom-sawyer-teman-beda-dunia/</link><pubDate>Sat, 05 Mar 2016 13:37:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/tom-sawyer-teman-beda-dunia/</guid><description>Tom Sawyer adalah tokoh yang diciptakan oleh Mark Twain, yap, dia adalah seorang remaja yang hobinya berpetualang ke segala penjuru dunia, di mulai dari asalnya Amerika, Tom selalu berpetualang,</description></item><item><title>Cerita Wi-fi Gratis</title><link>https://kutubuku.surge.sh/balada-wi-fi-gratis/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2016 16:17:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/balada-wi-fi-gratis/</guid><description>Zaman sekarang dimana hampir semua kegiatan umat manusia selalu berhubungan dengan koneksi internet, sebelumnya apa itu internet semacam apakah, bagi kalian yang sedang baca postingan ini secara tidak langsung kalian menikmati apa itu yang dinamakan internet, jadi tanpa sadar kalian tau internet,untuk definisi atau pengertian jangan tanyakan pada saya karena kalian punya otak dan akal maka pikirkan sendiri.</description></item><item><title>Kopi Sianida Itu Nikmat</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kopi-sianida-itu-nikmat/</link><pubDate>Fri, 12 Feb 2016 15:13:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kopi-sianida-itu-nikmat/</guid><description>Akhir-akhir ini marak dengan pemberitaan tentang pembunuhan berencana yaitu tentang Kopi Sianida, apa sih kopi sianida itu? sebelumnya gw belum pernah ngopi campur sianida, paling paling minum kopi campur gula atau campur susubiar rada ngena di lidah, entah dari mana inspirasinya kopi di campur sianida, sepertinya biar lebih kekinian kaliatau mereka sudah bosan dengan kopi-kopi yang sudah mainstream Tapi ada hikmah dibalik itu semua kalo sianida itu berbahaya untuk dikomsumsi karena bisa menyebabkan kematian, kalo gak percaya coba aja ngopi trus campur sianida, kalo lo gak mati berarti selamat lo masih hidup, tapi ngomong-ngomong soal sianida kalo lo mau mati secara keren mungkin bisa dicoba, misalnya lo mahasiswa tingkat akhir lagi ngerjain skripsi yang bikin lo pusing delapan keliling dan rasa-rasanya pengen mati aja, bisa dicoba ngerjain skripsi trus lo minum kopi sianida lo akan masuk berita.</description></item><item><title>Dengan ini Rasa Rindu Tercipta</title><link>https://kutubuku.surge.sh/dengan-ini-rasa-rindu-tercipta/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2015 14:45:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/dengan-ini-rasa-rindu-tercipta/</guid><description>Hampir beberapa bulan, tidak melakukan ketik-mengetik di atas keyboard yang berdebu ini, hanya rasa rindu yang tercipta tetapi belum terlaksana tetapi apa boleh buat kegiatan yang padat dengan anomali malas, membuat kegiatan ini terbengkalai, mungkin dengan ini juga rindu tercipta.</description></item><item><title>Kata Manusia Ini Bingung?</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kata-manusia-ini-bingung/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kata-manusia-ini-bingung/</guid><description>Bingung kata mereka manusia, banyak dari mereka mengatakatan kata Bingung entah saya sendiri bingung dibuatnya, kata tersebut mulai muncul karena tidak tahunya dan karena banyaknya pilihan mungkin, tetap saja kata tersebut masih laku digunakan banyak anak manusia sebagai semestinya.</description></item><item><title>Barang Yang Membuat Candu?</title><link>https://kutubuku.surge.sh/barang-yang-membuat-candu/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2015 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/barang-yang-membuat-candu/</guid><description>Setelah aku pulang dari baksos dan plh ke 26 yang diselenggarakan oleh ukm mahapeka untuk memenuhi kaderisasi dalam kurun waktu satu bulan lamanya, terbayang olehku tentang sosok pramoedya ananta toer, walau belum pernah ku bersua dengannya.</description></item><item><title>Ruang Hibernasi</title><link>https://kutubuku.surge.sh/ruang-hibernasi/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2015 22:07:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/ruang-hibernasi/</guid><description>Ruang hibernasi, sebuah sebidang tanah yang tertanam tembok yang tersusun dari batu bata dengan media penyatu olahan dari semen bercampur pasir dan air secukupnya agar batu bata dapat merekat satu sama lain dan terwujud bangunan.</description></item><item><title>Teman Baru Pendamping Kopi?</title><link>https://kutubuku.surge.sh/teman-baru-pendamping-kopi/</link><pubDate>Sun, 13 Sep 2015 20:56:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/teman-baru-pendamping-kopi/</guid><description>Cangklong adalah alat untuk merokok tembakau atau alat ini lebih dikenal dengan nama pipe tetapi di indonesia sendiri lebih familiar dengan sebutan cangklong, pipe atau cangklong terkenal sejak jaman kolonial belanda di indonesia, banyak di gunakan oleh kalangan seperti lelaki pribumi sendiri.</description></item><item><title>Liburan di Sekre</title><link>https://kutubuku.surge.sh/liburan-di-sekre/</link><pubDate>Sun, 21 Jun 2015 16:08:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/liburan-di-sekre/</guid><description>Semenjak libur semester dua yang panjangnya kaya jalan tol trans jawa, yah kampus gue liburnya yang paling awal dari kampus-kampus yang lain, apalagi fakuktas gue yang selalu paling awal masalah uas dari fakultas yang lainnya.</description></item><item><title>Karena Hidup Itu Pilihan?</title><link>https://kutubuku.surge.sh/karena-hidup-itu-pilihan/</link><pubDate>Thu, 21 May 2015 18:17:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/karena-hidup-itu-pilihan/</guid><description>[](https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2015/05/73713-6e195-salar_uyuni_200701-800x600-1.jpg?w=768) Tidak terasa hampir mendekati dua semester di perantauan jauh dari sanak famili dan sahabat sahabat lama, ingin rasanya berkumpul dan bersenda gurau dengan kawan lama, tetapi waktu itu berjalan ke depan tidak berjalan mundur, segala pilihan yang sudah terpilih harus dijalani dan dipertanggung jawabkan.</description></item><item><title>Menuju Senja Di Kampus Tercinta</title><link>https://kutubuku.surge.sh/menuju-senja-di-kampus-tercinta/</link><pubDate>Thu, 21 May 2015 18:03:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/menuju-senja-di-kampus-tercinta/</guid><description>[](https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2015/05/5cbbc-b136e-wp_20150521_012.jpg?w=768) Hari ini tepatnya hari kamis, dimana masa-masa uas tinggal satu hari lagu dan tugas-tugas yang dosen berikan terhadap mahasiswanya belum terselesaikan, hal ini yang membuat menambah pikiran para mahasiswa seperti gue, karena terlalu memikirkan tugas jadi tidak sempat dikerjakan.</description></item><item><title>Ternyata Dulu Gue Ganteng</title><link>https://kutubuku.surge.sh/ternyata-dulu-gue-ganteng/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2015 18:04:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/ternyata-dulu-gue-ganteng/</guid><description>Kamis dini hari, gue sengaja begadang karena nyari materi buat presentasi sosiologi besok, dikarenakan internet hanya bisa berfungsi di jam kalong maka terpaksa sudah untuk begadang, setelah dapet referensi, gue sebagai makhluk yang haus akan updatan akan manusia yang udah kangen dengan dunia maya ini akhirnya gue buka facebook.</description></item><item><title>Melihat Kota Bandung dari ketinggian</title><link>https://kutubuku.surge.sh/melihat-kota-bandung-dari-ketinggian/</link><pubDate>Sat, 25 Apr 2015 19:48:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/melihat-kota-bandung-dari-ketinggian/</guid><description>Pas malam minggu gue main ke kosan temen gue, kosan terletak deket kampus jadi habis dari kampus gue main dulu ke kosan temen, setelah main gue gak tau waktu, tau-tau udah magrib aja, akhirnya gue mutusin buat nginep di kosan tersebut, setelah keesokan harinya, gue bangun dan temen gue ngajakin buat nyabu (nyarap bubur) akhirnya gue mengiyakan berhubung perut gue juga minta ditimpukin sesuatu akhirnya kita berdua sepasang maho pergi ke sebuah tempat pemuas perut.</description></item><item><title>Suasana Pagi Ini</title><link>https://kutubuku.surge.sh/suasana-pagi-ini/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2015 20:30:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/suasana-pagi-ini/</guid><description>Hari ini ada yang beda dengan hari-hari lainnya karena bertepatan dengan dilaksanakannya KAA (konferensi asia afrika) ada sebuah kebijakan secara mendadak oleh pemimpin negeri ini, bahwa untuk menghormati kaa maka lembaga pendidikan di liburkan.</description></item><item><title>Asrama Kebanjiran Itu Rasanya</title><link>https://kutubuku.surge.sh/asrama-kebanjiran-itu-rasanya/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2015 16:29:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/asrama-kebanjiran-itu-rasanya/</guid><description>[](https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2015/04/95d84-66e10-ptdc0019.jpg?w=768) Minggu kemaren ketika hujan besar melanda kota bandung dan sekitarnya, terjadilah sebuah fenomena alam yang disebabkan oleh ulah manusia yang menyebabkan sebuah bencana alam yaitu banjir, dimana sifat air yang selalu menyukai dataran yang lebih rendah.</description></item><item><title>Keadaan Kamar Ketika Gue Dapet Ilham</title><link>https://kutubuku.surge.sh/keadaan-kamar-ketika-gue-dapet-ilham/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2015 16:24:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/keadaan-kamar-ketika-gue-dapet-ilham/</guid><description>Gambar di atas adalah keadaan kamar gue, ketika sebelum mendapat ilham, dan ketika ilham itu datang, dengan sedikit semangat untuk mengkondisikan kamar agar keliatan rapi, maka gue dengan segera membersihkan kamar gue yang malang ini, kamar yang terlalu hina untuk menampung kemalasan gue, akhirnya gue sedikit memanjakannya, dengan merapikan kamar tercinta ini.</description></item><item><title>Sepedaku yang malang</title><link>https://kutubuku.surge.sh/sepedaku-yang-malang/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2015 06:39:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/sepedaku-yang-malang/</guid><description>Awalnya sepeda gue rada error kalo gak digowes sambil jalan RDnya bergoayang-goyang ke atas ke bawah tapi lama-lama gue biarin aja tuh sepeda, udah mirip sepeda fixie aja.</description></item><item><title>Bingung mau nulis apa?</title><link>https://kutubuku.surge.sh/bingung-mau-nulis-apa/</link><pubDate>Wed, 08 Apr 2015 14:36:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/bingung-mau-nulis-apa/</guid><description>Malam ini tepatnya malam kamis di hari rabu gue bingung mau nulis apa? pada akhirnya gue beranikan diri untuk menekan mouse computer ke arah yang bertanda pensil dan pada akhirnya gue ngetik juga di blog yang tercinta ini, dari pada gak ada kerjaan dan biar gue gak keliatan gak ada kerjaan mending gue ngetik gak karuan di blog ini.</description></item><item><title>Pengalaman Pertama Kali Naik Kereta</title><link>https://kutubuku.surge.sh/pengalaman-pertama-kali-naik-kereta/</link><pubDate>Wed, 18 Mar 2015 09:07:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/pengalaman-pertama-kali-naik-kereta/</guid><description>Gue menyadari bahwa gue ini katro, emang gue selama hidup di dunia ini baru pertama kali naik sama yang namanya kereta api, awalnya gue ngajak temen gue yang rumahnya bisa&amp;nbsp; via kereta api dan dia mengiyakan buat main ke rumahnya.</description></item><item><title>Sarapan Kolaborasi Antara Eropa dan Indonesia</title><link>https://kutubuku.surge.sh/sarapan-kolaborasi-antara-eropa-dan-indonesia/</link><pubDate>Mon, 09 Mar 2015 01:09:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/sarapan-kolaborasi-antara-eropa-dan-indonesia/</guid><description>Kembali lagi di jakoblog, di pagi yang cerah ini mentari menghampiri begitu juga cacing-cacing yang mendiami perutku ini, menari-nari untuk dikasihi, seperti biasanya gue selalu sarapan di pagi hari dengan menu yang selalu sama setiap harinya.</description></item><item><title>Inilah Tempat Kerja Gue</title><link>https://kutubuku.surge.sh/inilah-tempat-kerja-gue/</link><pubDate>Sun, 01 Mar 2015 14:40:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/inilah-tempat-kerja-gue/</guid><description>[](https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2015/03/912d4-ad147-ptdc0036.jpg?w=768) Ketemu lagi di wildanfauzy.com , weekend kali ini gue gak kemana-mana wajarlah karena weekend kali ini bertepatan dengan akhir bulan, jadi gue cuma bisa meratapi pergantian bulan dengan senang hati, sambil minum kopi dipojokan kamar akhirnya gue punya ide untuk mempekenalkan tempat kerja gue, walaupun gue belum punya pekerjaan tapi gue punya tempat kerja mau tau tempat kerja gue kaya apa let check this out.</description></item><item><title>Bersepeda Ke lingkar Luar Nagreg</title><link>https://kutubuku.surge.sh/bersepeda-ke-lingkar-luar-nagreg/</link><pubDate>Mon, 23 Feb 2015 04:10:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/bersepeda-ke-lingkar-luar-nagreg/</guid><description>Kembali lagi, ketemu di weekend lagi nih, awal mula kejadian pas hari jum’at temen gue ngajakin ke purwakarta naik kereta buat main ke rumah si haji, katanya sih ongkosnya cuma tiga ribu rupiah bro, dengan senang hari gue mau ikut, dan acaranya besok sabtu kumpul di bunderan jam enam pagi bareng-barebg menuju statsiun kircon, oke malemnya gue nongkrong di angkringan sampe tuh angkringan tutup</description></item><item><title>Tenggelam Di Cipanas Garut</title><link>https://kutubuku.surge.sh/tenggelam-di-cipanas-garut/</link><pubDate>Sat, 21 Feb 2015 02:46:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/tenggelam-di-cipanas-garut/</guid><description>Kembali lagi, tepatnya pas hari imlek gue bangun jam sepuluh karena gak ada mata kuliah dan malemnya gue begadang jadi terjadilah gue bangun siang, bangun-bangun temen kamar gue udah pada packing-packing tas, walah pada mau kemana nih bocah.</description></item><item><title>Menunggu Senja Di Taman Film Dan Sekitarnya</title><link>https://kutubuku.surge.sh/menunggu-senja-di-taman-film-dan-sekitarnya/</link><pubDate>Fri, 20 Feb 2015 20:20:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/menunggu-senja-di-taman-film-dan-sekitarnya/</guid><description>Kembali lagi, Minggu itu gue gak aja kerjaan, tepatnya musim weekend jadi gue bengong gak karuan di dalem kamar sambil mainin komputer, tanpa ada angin temen kamar gue minjem kamera dan kata temen gue hasilnya lumayan bagus katanya, sambil nganggur gue tetep memandang layar monitor yang layarnya rata kaya muka gue 😀.</description></item><item><title>Monday Is Holiday</title><link>https://kutubuku.surge.sh/monday-is-holiday/</link><pubDate>Tue, 17 Feb 2015 14:39:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/monday-is-holiday/</guid><description>Sebagian orang di dunia ini banyak yang membenci sama yang namanya hari senin, Tanya kenapa? Usut punya usut bahwa pada hari senin banyak kejadian yang tidak diinginkan karna pada hari senin adalah masa teransisi dari hari-hari weekend ke hari rutinitas atau bahasa kerenya adalah shock time 😀 sotoy gue.</description></item><item><title>Belajar Sejarah Buat Apa Sih?</title><link>https://kutubuku.surge.sh/belajar-sejarah-buat-apa-sih/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2015 18:27:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/belajar-sejarah-buat-apa-sih/</guid><description>Apa kabar semuanya ketemu lagi sama saya di wildanfauzy.com sebelumnya gue ngepos tentang berbau sejarah yang I Love Histori More Than Coffe, kali ini mau ngebahas tentang berbau sejarah juga,</description></item><item><title>Bike To Campus With My White</title><link>https://kutubuku.surge.sh/bike-to-campus-with-my-white/</link><pubDate>Sun, 08 Feb 2015 14:20:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/bike-to-campus-with-my-white/</guid><description>Apa kabar semua di hari yang minggu ini gue mau memperkenalkan kekasih gue yang menemani gue kalo bepergian ke sebagian tempat, seringnya nemenin gue kalo berangkat ke kampus atau istilah kerenya Bike To Campus&amp;nbsp;gue meminang si putih tanggal 30 desember 2014 di area kiaracondong, inilah bentuk rupa kekasih gue :D.</description></item><item><title>I Love Histori More Than Coffe</title><link>https://kutubuku.surge.sh/i-love-histori-more-than-coffe/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2015 16:53:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/i-love-histori-more-than-coffe/</guid><description>I Love Histori More Than Coffe itulah kalimat yang keluar dari mulut gue, ngomong-ngomong ceritanya gue udah menginjak di semester 11 maksudnya 2 salah nulis angka romawi :D, gue anak jurusan sejarah di salah satu universitas islam negeri di bandung, setelah gue melewatin semester satu yang isinya mata kuliah dasar umum tapi setelah masuk ke semester dua gue mulai mencium aroma-aroma sejarah, tepatnya tadi sore gue nerima mata kuliah pengantar ilmu sejarah dan gue menyimak dengan penuh keyakinan yaela.</description></item><item><title>Mendaki Gunung Di Belakang Kampus</title><link>https://kutubuku.surge.sh/mendaki-gunung-di-belakang-kampus/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2014 17:11:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/mendaki-gunung-di-belakang-kampus/</guid><description>Cerita bermula ketika gue lagi santai di kosan temen sambil baca buku ringan, hp gue berdering aslinya sih gak berdering cuma bergetar dengan muka tanpa dosa gue ambil hp dan gue liat ternyata nomor asing awalnya gue curiga, gue kira sms dari bank b*ri trus ngasih tau kalo gue menang undian 2 milyar setelah gue cek ternyata bukan, sms itu dari ukm di kampus gue yaitu mahapeka, kok dia bisa tau nomor gue, yaiyalah pas opak, gue menulis nomor gue di sebuah kertas yang ada di stand mahapeka.</description></item><item><title>Bersabtu Malam Bersama Kawan Lama</title><link>https://kutubuku.surge.sh/bersabtu-malam-bersama-kawan-lama/</link><pubDate>Sun, 19 Oct 2014 19:26:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/bersabtu-malam-bersama-kawan-lama/</guid><description>Ceritanya gue disms sama temen gue yang intinya nyuruh gue ke kosannya, langsung gue ragu dan menanyakan ada apa gerangan dia nyuruh gue ke kosannya jangan jangan gue disodomi ditagih utang 😀 tanpa panjang lebar gue bales sms yang intinya nyuruh jemput gue karna jarak agak jauh menuju ke kosan dia, dan setelah dia jemput gue, langsung caw ke kosannya sesampai di kosan gue bertemu banyak wajah-wajah yang udah familiar banget di ingatan gue, bener banget mereka adalah temen-temen sma gue dulu.</description></item><item><title>Tersesat di Gedebage Bandung</title><link>https://kutubuku.surge.sh/tersesat-di-gedebage-bandung/</link><pubDate>Sun, 12 Oct 2014 06:45:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/tersesat-di-gedebage-bandung/</guid><description>Apa kabar semua? Hari sabtu udah masuk weekend kuliah gak ada terus kerjaan juga gak jelas dari pada gak jelas mending jalan-jalan gak karuan aja bener gak?</description></item><item><title>Tersesat Di Kota Bandung</title><link>https://kutubuku.surge.sh/tersesat-di-kota-bandung/</link><pubDate>Sun, 28 Sep 2014 15:36:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/tersesat-di-kota-bandung/</guid><description>Pada hari minggu yang ceria dan gue belum mandi, gue terbangun dan langsung terpana pada jam yang menempel di dinding, langsung tersontak diri ini melihat jarum jam menunjukan ke arah delapan, gue cek hp ternyata udah banyak pesan masuk dan panggilan tak terjawab, baru inget kalo pagi ini ada janji sama anak-anak orda.</description></item><item><title>Sebuah Kata Mahasiswa</title><link>https://kutubuku.surge.sh/sebuah-kata-mahasiswa/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2014 15:50:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/sebuah-kata-mahasiswa/</guid><description>25 agustus tahun 2014 tanggal dimana gue harus meninggalkan rumah dan kamar tercinta untuk sebuah masa depan yang lebih baik, lebih tepatnya gue merantau ke negeri orang *yaelah gayanya.</description></item><item><title>Genap Satu Bulan Berhenti Merokok</title><link>https://kutubuku.surge.sh/genap-satu-bulan-berhenti-merokok/</link><pubDate>Thu, 31 Jul 2014 13:58:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/genap-satu-bulan-berhenti-merokok/</guid><description>Apa kabar semua? sebelumnya gue ucapin selamat idul fitri 1435 mohon maaf lahir batin yah, bulan puasa tahun ini jadi sejarah dalam hidup gue, gak tau kenapa semenjak awal puasa sampai ujung puasa gue berhenti dari kebiasaan merokok, awalnya gue niatin gak ngerokok dari terbit fajar sampai terbenamnya matahari *sama aja boong, gak tau kenapa gue gak mood lagi sama yang namanya rokok, maka dari itu gue niatin buat berhenti merokok dan alhamdulilah udah nyampe satu bulan gue gak ngerokok.</description></item><item><title>Fenomena Obrog Di Bulan Ramadan</title><link>https://kutubuku.surge.sh/fenomena-obrog-di-bulan-ramadan/</link><pubDate>Sun, 06 Jul 2014 18:28:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/fenomena-obrog-di-bulan-ramadan/</guid><description>Apa kabar semua? Kabar baik untuk kita semua, sekarang obrog ada organ tunggalnya 😀 kali ini gue mau ngebahas fenomena obrog, apa itu obrog?</description></item><item><title>Kegiatan Di Bulan Puasa</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kegiatan-di-bulan-puasa/</link><pubDate>Sun, 29 Jun 2014 08:30:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kegiatan-di-bulan-puasa/</guid><description>[](https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2014/06/7c996-architecture-art-building-415752.jpg?w=768) Apa kabar semua? Semoga sehat semua, oke fix sekarang udah masuk bulan puasa, tepatnya hari pertama puasa, gimana puasanya masih lancar?</description></item><item><title>Mohon Maaf Bila</title><link>https://kutubuku.surge.sh/mohon-maaf-bila/</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2014 06:25:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/mohon-maaf-bila/</guid><description>[](https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2014/06/0bb47-apology-message-note-2022077.jpg?w=768) Apa kabar semua? Selamat malam/siang/pagi bentar lagi mau bulan ramadan nih, gue dan segenap blog wildanfauzy.com mohon maaf bila ada kesalahan yang disengaja maupun yang tidak disengaja kenapa gue minta maafnya sekarang?</description></item><item><title>Tips Agar Terlihat Cool</title><link>https://kutubuku.surge.sh/tips-agar-terlihat-cool/</link><pubDate>Fri, 27 Jun 2014 08:55:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/tips-agar-terlihat-cool/</guid><description>Apasih yang membuat lo terlihat cool dimata orang-orang? Kali ini gue mau berbagi hal-hal yang bisa membuat lo terlihat cool postingan ini didedikasikan buat lo para cowok agar terlihat cool, oke langsung saja berikut hal-hal yang membuat lo terlihat cool.</description></item><item><title>Jadi Pengangguran Itu</title><link>https://kutubuku.surge.sh/jadi-pengangguran-itu/</link><pubDate>Thu, 26 Jun 2014 15:15:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/jadi-pengangguran-itu/</guid><description>Apa kabar semua? Sekian detik gue jalanin hidup ini selama gue lulus dari SMA gue jadi pengangguran yah bener banget sebelumnya pekerjaan gue pelajar sekarang jadi pengangguran gue udah lamar beberapa universitas lewat jalur SNMPTN yang ditolak trus gue lamar lagi deh SBMPTN sama UM-PTAIN semoga salah satu dari itu ada yang mau nerima gue jadi mahasiswanya.</description></item><item><title>Alhamdulilah Gak diterima di snmptn</title><link>https://kutubuku.surge.sh/alhamdulilah-gak-diterima-di-snmptn/</link><pubDate>Tue, 27 May 2014 13:27:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/alhamdulilah-gak-diterima-di-snmptn/</guid><description>Apakabar pemirsah? hari ini tepatnya tanggal 27 mei 2014 semua pada ribut tentang snmptn gak di facebook gak twitter, dan berhubung gue tingkat akhir sma jadi gue ikut deg deg degan nih semaleman gue begadang gue coba akses website snmptn belum nongol juga akhirnya gue tidur aja deh moga dapet wangsit 😀 gue update berita katanya jam 12 siang, akhirnya gue tunggu sambil minjem laptop orang plus nebeng di wifi orang akhirnya gue akses website snmptn tepat jam 12 lebih beberatus detik, akhirnya gue buka sedikit demi sedikit gue masukin nomor nisn trus disusul sama tanggal lahir akhir gue pencet enter dan apa yang terjadi pemirsa *skip dulu mau iklan biar lebih tegang* apa yang terjadi yayayah koneksi terputus *yang ini boong akhirnya dengan mata telanjang gue liat dengan mata yang ada di kepala dan….</description></item><item><title>Papandayan oh papandayan</title><link>https://kutubuku.surge.sh/papandayan-oh-papandayan/</link><pubDate>Thu, 15 May 2014 07:43:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/papandayan-oh-papandayan/</guid><description>Apa kabar semua? setelah ngerjain UN (ujian nasional) gue jadi pengangguran iya bener banget gue jadi pengangguran karna liburnya panjang banget beroh, dan akhirnya gue sama temen-temen seperjuangan ngisi waktu kosong ini dengan mendaki gunung 😀 iya bener banget gue kecanduan naik gunung gara-gara sebelumnya gue mendaki ke ciremai, sobat bisa baca postingan waktu mendaki ciremai, oke langsung aja dimulai.</description></item><item><title>Liburan yang gak ngabisin duit</title><link>https://kutubuku.surge.sh/liburan-yang-gak-ngabisin-duit/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2014 02:49:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/liburan-yang-gak-ngabisin-duit/</guid><description>[](https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2014/04/c94e6-asphalt-automobile-beach-1118448.jpg?w=768) Apa kabar semuanya? semoga baik baik, dari pada liburan gue nganggur kali ini gue mau sharing aja tentang liburan gue yang hanya diam di rumah, mungkin sobat ada yang sama kaya gue liburanya cuma di rumah doang pasti adalah di seluruh dunia ini mah, oke langsung aja nih liburan gue yang gak ngabisin duit.</description></item><item><title>Habis TO terbitlah UAMBN</title><link>https://kutubuku.surge.sh/habis-to-terbitlah-uambn/</link><pubDate>Wed, 05 Mar 2014 20:57:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/habis-to-terbitlah-uambn/</guid><description>Udah lama banget gue gak ngepost lagi di blog tercinta ini serasa hidup ini hampa kalo gak ngepost, bukanya gue sok sibuk sampe gak ngepost ngepost tapi emang jadwal gue yang padet bin bikin pusing tapi kali ini gue sempetin buat ngepost untuk kalian semua yang kangen sama gue *ngomong sama tembok.</description></item><item><title>Kembali Ke Kandang</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kembali-ke-kandang/</link><pubDate>Fri, 17 Jan 2014 21:43:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kembali-ke-kandang/</guid><description>Udah pada tahukan sekarang hari apa? Yah bener banget sekarang hari minggu otomatis besok hari senin, berarti udah pada mulai aktif berangkat sekolah lagi dan liburan akan sirna ditelan oleh waktu.</description></item><item><title>Malam Jumat dan Hari Favorite Gue</title><link>https://kutubuku.surge.sh/malam-jumat-dan-hari-favorite-gue/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2014 05:42:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/malam-jumat-dan-hari-favorite-gue/</guid><description>Malam jumat adalah malam dimana gue bisa sedikit relax dari kejuhan budaya kelas tiga yaitu pengayaan, kalian udah pada tahukan kalo kelas tiga memasuki semester tiga itu rasanya pengen cepet cepet lulus aja, gak tau kenapa setiap hari gue selalu jenuh berangkat sekolah pagi pulang sore udah gitu full belajar dari senin sampe ketemu senin lagi, untungnya ada libur hari jumat jadi bisa sedikit menghilangkan jenuh oleh karena itu gue suka banget sama hari jumat “Thank GOD it’s friday” jadi setiap malam jumat itu rasanya happy banget bisa begadang dan terbebas dari tuntutan besok sekolah.</description></item><item><title>Kisah Malam Tahun Baru Para Jones</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kisah-malam-tahun-baru-para-jones/</link><pubDate>Thu, 02 Jan 2014 13:55:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kisah-malam-tahun-baru-para-jones/</guid><description>[](https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2014/01/2826d-caffeine-coffee-cup-641038.jpg?w=768) Sebelumnya gue mau kasih ucapan dulu kepada kalian semua yang sedang baca postingan ini “Selamat Tahun Baru”. Apa kabar? Masih pada sehat semoga sehat selalu melekat pada kita semua sebenernya gue mau ngucapin selamat tahun baru doang berhubung di blogger boleh ngetik dari 140 karakter jadi lanjut bro, gimana malam tahun baru kalian?</description></item><item><title>Pengalaman Mendaki Gunung Tertinggi Di Jawa Barat</title><link>https://kutubuku.surge.sh/pengalaman-mendaki-gunung-tertinggi-di-jawa-barat/</link><pubDate>Sun, 29 Dec 2013 15:42:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/pengalaman-mendaki-gunung-tertinggi-di-jawa-barat/</guid><description>“Sudah kudaki gunung tertinggi” Lagu pembuka di postingan kali ini, ada yang tau itu lagu siapa? Yang gak tau berarti masa masa silam sobat kurang bahagia :p setelah beberapa hari nungguin liburan yang tak kunjung datang akhirnya datang juga tanpa dijembut oke kemaren gue ngepost tentang tercium bau kemalasan dan sekarang gue mau posting tentang pengalaman gue selama liburan.</description></item><item><title>Tercium Bau Kemalasan</title><link>https://kutubuku.surge.sh/tercium-bau-kemalasan/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2013 06:49:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/tercium-bau-kemalasan/</guid><description>Akhir akhir bulan desember ini sebuah penelitian mengungkapkan sifat kemalasan seseorang naik 80% (penelitian versi gue). Ada yang tau mengapa? Atau tanya kenapa?</description></item><item><title>Relax setelah UAS</title><link>https://kutubuku.surge.sh/relax-setelah-uas/</link><pubDate>Sat, 14 Dec 2013 12:12:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/relax-setelah-uas/</guid><description>Udah seminggu kebelakang gw jalanin hidup ini dengan mengerjakan selembar demi selember soal ujian yang harus gw kerjakan, rasanya hari hari yang gue jalanin tuh pahit banget ngerjain soal pake pensil trus jawaban dibuletin sampe hitam mengkilap dan gak boleh keluar garis, sekalinya keluar garis harus dihapus kalo ngehapusnya gak bener bisa bisa kertas robek dan kalo sampe robek yah harus ganti sama kertas ljk yang baru udah ngebuletin cepek capek ehh jawabannya salah.</description></item><item><title>Suka kepikiran kosong</title><link>https://kutubuku.surge.sh/suka-kepikiran-kosong/</link><pubDate>Wed, 04 Dec 2013 18:25:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/suka-kepikiran-kosong/</guid><description>Setiap hari setiap saat dan setiap tiapnya gue suka kepikiran apa yang gak tau gue harus pikirin dan itu selalu yang ada dipikiran gue lebih kerennya sih pikiran kosong, jadi setiap kali gue harus mikir selalu pikiran kosong yang datang makanya sampe sekarang gue suka sama yang namanya kata “kosong” seakan akan menggambarkan pemikiran gue.</description></item><item><title>Ngeblog lewat hp? Why Not!!</title><link>https://kutubuku.surge.sh/ngeblog-lewat-hp-why-not/</link><pubDate>Thu, 28 Nov 2013 14:30:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/ngeblog-lewat-hp-why-not/</guid><description>Photo by&amp;nbsp;rawpixel.com&amp;nbsp;from&amp;nbsp;Pexels Semenjak pulsa modem habis dan kebetulan paling males kalo isi ulang karna bisa menyebabkan KANKER (kantong kering) wal hasil gak bisa internetan lewat pc setelah beberapa hari gak internetan akhirnya datanglah kaka gue yang dari cikarang membawakan pesenan yang selalu gue nantikan yaitu sebuah alat komunikasi lebih kerennya handphone atau HP setelah hp udah ada ditangan rasanya hasrat buat posting diblog semakin tak terbendung 😀 .</description></item><item><title>Hari Minggu ada apa denganmu</title><link>https://kutubuku.surge.sh/hari-minggu-ada-apa-denganmu/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2013 05:37:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/hari-minggu-ada-apa-denganmu/</guid><description>Photo by&amp;nbsp;Kaboompics .com&amp;nbsp;from&amp;nbsp;Pexels Hari minggu emang hari paling yang enggak banget karna pada hari minggu gue berangkat sekolah iya bener, sobat gak salah baca hari minggu gue sekolah libur sekolah hari jum’at jadi kalo malam minggu gue begadang wal hasil paginya ngantuk :D.</description></item><item><title>After Show Up Seasons 7th</title><link>https://kutubuku.surge.sh/after-show-up-seasons-7th/</link><pubDate>Thu, 21 Nov 2013 09:13:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/after-show-up-seasons-7th/</guid><description>&amp;lt;tr&amp;gt; &amp;lt;td style=&amp;quot;text-align:center;&amp;quot;&amp;gt; Photo by&amp;amp;nbsp;&amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.pexels.com/@ruca-souza-32753?utm_content=attributionCopyText&amp;amp;utm_medium=referral&amp;amp;utm_source=pexels&amp;quot; style=&amp;quot;background-color:#e8e8e8;box-sizing:border-box;font-family:-apple-system, BlinkMacSystemFont, &amp;amp;quot;font-size:16px;margin-bottom:0;margin-top:0;text-decoration-line:none;&amp;quot;&amp;gt;Ruca Souza&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;span style=&amp;quot;background-color:#e8e8e8;color:#333333;font-family:-apple-system, BlinkMacSystemFont, &amp;amp;quot;font-size:16px;&amp;quot;&amp;gt;&amp;amp;nbsp;from&amp;amp;nbsp;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.pexels.com/photo/man-standing-on-stage-1049746/?utm_content=attributionCopyText&amp;amp;utm_medium=referral&amp;amp;utm_source=pexels&amp;quot; style=&amp;quot;background-color:#e8e8e8;box-sizing:border-box;font-family:-apple-system, BlinkMacSystemFont, &amp;amp;quot;font-size:16px;margin-bottom:0;margin-top:0;text-decoration-line:none;&amp;quot;&amp;gt;Pexels&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;/tr&amp;gt; Dengan sengaja gue kasih judul bahasa inggris biar gimana gitu, sesuai judul di atas &amp;#8216;after show up seasons 7th&amp;#8217; gue mau sedikit berbagi tentang acara show up yang diadain sabtu kemaren show up semacam pertunjukan seni atau biar keren dikit skill 😀 tapi dalam bahasa inggris acara ini udah rutin diadain tiap tahun ama sekolah, jadi setiap kelas fullday wajib berpartisipasi berupa pertunjukan drama tiap kelasnya, kelas gue juga kebagian.</description></item><item><title>Cerita di jam siang</title><link>https://kutubuku.surge.sh/cerita-di-jam-siang/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2013 02:35:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/cerita-di-jam-siang/</guid><description>Jam siang, apasih jam siang itu? Sejenis makhluk hidupkah atau makhluk astral, jadi di sekolah gue lebih tepatnya sekolah yang sekarang gue tempatin ada program jam siang, jadi jam siang itu jam di atas jam 12 siang, pokoknya begitulah.</description></item><item><title>Kembali dengan wajah baru</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kembali-dengan-wajah-baru/</link><pubDate>Fri, 08 Nov 2013 12:18:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kembali-dengan-wajah-baru/</guid><description>Apa kabar? semua udah lama gak posting lagi semenjak koneksi modem gak mau konek terpaksa udah beberapa minggu gak posting lagi di blog tercinta, sehari sebelum koneksi mati gue sempet nge-ganti nama blog ini yang dulu bernama sastra bajakan kini berganti nama menjadi the jawil, kenapa kok nama blognya ganti?</description></item><item><title>Puisi lagi</title><link>https://kutubuku.surge.sh/puisi-lagi/</link><pubDate>Thu, 17 Oct 2013 06:42:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/puisi-lagi/</guid><description>The Jawil-Puisi gue yang sebelumnya Puisi Kosong udah di tolak mentah mentah ama guru bahasa indonesia gue, gimana gak mau di tolak puisi kagak ada isinya alias kosong bagaikan taman tak berbunga, setelah puisi gue di tolak tanpa alasan gue putusin buat bikin puisi yang baru, sebenernya jarang banget gue bikin puisi apalagi bikin puisi pake makna yang mendalam sedalam cintaku padamu **ehh sorry gombalan basi menyelinap di postingan, gue bikin puisi ini gambaran gue terhadap peristiwa alam yang selalu gue jumpain dan kalo sampe gue gak jumpain peristiwa itu gue gak bakal ada di dunia lagi.</description></item><item><title>Kejadian Paling Kampret</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kejadian-paling-kampret/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2013 04:42:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kejadian-paling-kampret/</guid><description>Tadi malam emang malam paling ngehe menurut gue, bener banget emang paling ngehe semua kejadian kampret jatuh pada waktu yang bersamaan, pertama gue lagi asik twitteran di pc tiba tiba tanpa gue suruh pc restart sendiri terus nyala lagi lima menit kemudian restart lagi setelah gue pikir pikir ada apa gerangan kok bisa seperti ini, pas pc nyala muncul tulisan hardisk can&amp;#8217;t read kurang lebih begitu muncul tulisan ngehe.</description></item><item><title>Ada yang Baru di Blogger Loh</title><link>https://kutubuku.surge.sh/ada-yang-baru-di-blogger-loh/</link><pubDate>Tue, 24 Sep 2013 19:03:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/ada-yang-baru-di-blogger-loh/</guid><description>Tengah malem trus gak bisa tidur itu enaknya Blogwalking, mondar mandir ke blog ini ke blog itu sambil baca baca yang tentunya bikin wawasan tambah luas pastinya.</description></item><item><title>Puisi karya Gue</title><link>https://kutubuku.surge.sh/puisi-karya-gue/</link><pubDate>Sat, 21 Sep 2013 08:18:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/puisi-karya-gue/</guid><description>Hari rabu kemarin, tepatnya di pelajaran bahasa indonesia, guru gue nyuruh semua siswa yang masih hidup di kelas untuk buat puisi karangan masing masing, sebelumnya sang guru menampilkan puisi hasil karya dari angkatan kemarin, dan beberapa video puisi oleh sastrawan yang top, sang gurupun memberi jengjang waktu sekitar sejam lebih, untuk bikin puisi.</description></item><item><title>Kelakuan ABG Jaman Sekarang</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kelakuan-abg-jaman-sekarang/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2013 06:12:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kelakuan-abg-jaman-sekarang/</guid><description>Jaman semakin canggih begitu juga pada perkembangan manusia yang setiap saat bisa berganti ganti sesuai selera masing masing, oalah ngomong apa gue, oke kali ini gue mau ngebahas tentang kelakuan abg jaman sekarang , sebelumnya cuci dulu otak kalian sebelum berpikiran yang enggak enggak, apa sih yang loe lakuin di masa ABG ?</description></item><item><title>Stress Away</title><link>https://kutubuku.surge.sh/stress-away/</link><pubDate>Sat, 31 Aug 2013 17:15:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/stress-away/</guid><description>haha, dah kaya orang gila gue, mulai stress dah kelas tiga tugas pada numpuk gak karuan sampe jadi bukit di tambah jam pelajaran yang baru bikin tambah lama aja, satu mata pelajaran bisa 3 sampe 4 jaman, bukan bikin masuk ke otak malah bikin suntuk nungguin jarum jam yang jalannya kaya keong bisulan.</description></item><item><title>Andai Duit Bisa Ngomong</title><link>https://kutubuku.surge.sh/andai-duit-bisa-ngomong/</link><pubDate>Sun, 18 Aug 2013 02:58:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/andai-duit-bisa-ngomong/</guid><description>Perna denger gak? kalo duit bisa ngomong, kalo belum perna denger duit bisa ngomong nih gue kasih duit yang bisa ngomong!</description></item><item><title>Berwisata ke rumah teman</title><link>https://kutubuku.surge.sh/berwisata-ke-rumah-teman/</link><pubDate>Wed, 14 Aug 2013 16:16:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/berwisata-ke-rumah-teman/</guid><description>Terbangun dari tidur disebabkan oleh suara orang yang dikenal memanggil manggil namaku,
&amp;nbsp;Orang dikenal:&amp;#8221;Woy Bangun&amp;#8221; guepun terbangun dengan terpaksa ditambah muka yang sedikit ganteng banyak j**** ,orang yang dikenal itu ternyata temen gue, dengan lantangnya dia berkata, Temen gue:&amp;#8221;Mau ikut gak?</description></item><item><title>Gonta ganti Template</title><link>https://kutubuku.surge.sh/gonta-ganti-template/</link><pubDate>Sat, 03 Aug 2013 17:41:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/gonta-ganti-template/</guid><description>Hai, ada orang? kalo ada orang gimana kabarnya? ‘lupa mau nulis apa gue, Oh,iya baru inget
gue mau nulis tentang Gonta ganti template apasih template itu?</description></item><item><title>minum kopi sebelum tidur</title><link>https://kutubuku.surge.sh/minum-kopi-sebelum-tidur/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2013 14:08:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/minum-kopi-sebelum-tidur/</guid><description>apa kabar kalian semua? dah pada tidur belum? kalo belum tidur minum kopi dulu yuk biar tidurnya nyenyak dan mimpi indah,</description></item><item><title>poker penahan lapar</title><link>https://kutubuku.surge.sh/poker-penahan-lapar/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2013 09:05:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/poker-penahan-lapar/</guid><description>Hari hari bulan puasa emang bikin ngantuk dan males ngejalanin aktifitas kerjaannya duduk dengerin guru ngomel ngalor ngidul, perut kolong rasanya tuh pengen tidur mulu apalagi pelajaran yang isinya cuma dongeng di tambah cuaca mendung trus ujan rintih rintih gak berhenti henti ampe jam pulang sekolah, emang pas banget buat molor.</description></item><item><title>bukber bersama fullday class</title><link>https://kutubuku.surge.sh/bukber-bersama-fullday-class/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2013 16:15:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/bukber-bersama-fullday-class/</guid><description>Hari selasa ada acara buka puasa (bukber) yang di adain ama sekolah dan guepun ikut karena dah tanggung di bayarin ama kas kelas, ya mau gak mau gue ikut , ini juga merupakan bukber terkhir gue bersama Fullday karna gue dah kelas akhir, so ini bukber yang harus gue posting di blog ini biar jadi kenangan tersendiri, untuk bukber kali ini emang ada yang aneh, mulai dari gak ada semangka, murid tambah banyak bikin menuhin aula, dan guepun makan dibelakang aula ber4 tentunya ama temen gue, masa sama jin penunggu sekolah , selesai bukber temen temen ngajak main futsal ngado ama adek kelas, guepun menolak untk ikut di karenakan kenyang + males juga sih.</description></item><item><title>Cosane go to Guci</title><link>https://kutubuku.surge.sh/cosane-go-to-guci/</link><pubDate>Mon, 22 Jul 2013 08:05:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/cosane-go-to-guci/</guid><description>apa kabar kalian? bertenu lagi, kali ini gue mau berbagi pengalaman di daerah wisata****guci kabupaten tegal, bersama anak anak cosane singkatan dari community science one ,nih acara emang sengaja di adain untuk perpisahan kelas, ibarat acara perpisahan terakhir di kelas sebelas.</description></item><item><title>Kelas baru Anu baru</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kelas-baru-anu-baru/</link><pubDate>Mon, 15 Jul 2013 13:19:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kelas-baru-anu-baru/</guid><description>assalamualaikum wr wb
apa kabar kalian semua? pasti ada yang seneng, ada yang sedih kenapa bisa begitu? yap karena hari ini adalah hari masuk sekolah, bagi yang liburanya selalu happy pasti sedih donk atau biasa aja, kalo yang liburanya boring always pasti seneng donk</description></item><item><title>Jalan jalan ke Gramedia</title><link>https://kutubuku.surge.sh/jalan-jalan-ke-gramedia/</link><pubDate>Fri, 12 Jul 2013 23:25:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/jalan-jalan-ke-gramedia/</guid><description>buku tumpukan Assalamualaikum wb wb apa kabar ? pasti sehat wal afiat kan, gimana puasanya masih bertahan? haha minggu kemarin gue di ajak temen gue ke Gramedia, abis acara Demo eskul akhirnya gue ikut ajakan temen gue ke toko gramedia, dari pada nganggur di rumah yang ujungnya molor.</description></item><item><title>Kebiasaan di bulan Puasa</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kebiasaan-di-bulan-puasa/</link><pubDate>Mon, 08 Jul 2013 09:08:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kebiasaan-di-bulan-puasa/</guid><description>Assalamualaikum wr wr
Bentar lagi nih bulan puasa, gak kerasa kayanya baru kemaren lebaran kok sekarang udah mau bulan puasa aja yeh,</description></item><item><title>Hari Pembagian Rapot</title><link>https://kutubuku.surge.sh/hari-pembagian-rapot/</link><pubDate>Sat, 22 Jun 2013 01:24:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/hari-pembagian-rapot/</guid><description>Assalamualaikum wr wb
apa kabar semua, pasti baik dong karna hari ini cerah banget sob,
apa buktinya cerah karna pagi ini gue terbangun karna sinar matahari,oke tepatnya hari ini dimana hari yang sangat di tunggu tunggu sebagian orang atau paling gak di tunggu, kalo gue sendiri sih ngapain di tungguin entar juga waktu terus berjalan sob.</description></item><item><title>Cerita &amp;#8220;THE BLUE CARBUNCLE&amp;#8221;</title><link>https://kutubuku.surge.sh/cerita-the-blue-carbuncle/</link><pubDate>Sat, 08 Jun 2013 04:59:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/cerita-the-blue-carbuncle/</guid><description>assalamualaikum wr wb.
ketemu lagi nih, mungkin judulnya terlalu baku kali ye haha
gak kerasa yah udah masuk ke bulan juni,</description></item><item><title>Make Linux? Berasa Jadi Preman</title><link>https://kutubuku.surge.sh/make-linux-berasa-jadi-preman/</link><pubDate>Tue, 04 Jun 2013 13:46:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/make-linux-berasa-jadi-preman/</guid><description>assalamualaikum wr wb
ketemu lagi di blog yang amburadul haha kali ini mau sedikit share pengalaman make linux dan open source, langsung aja .</description></item><item><title>Korupsi</title><link>https://kutubuku.surge.sh/korupsi/</link><pubDate>Thu, 30 May 2013 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/korupsi/</guid><description>Ketemu lagi dengan saya wildan fauzy pada postingan yang gak bermutu, kali ini saya mau berbagi aja hasil terjemahan tugas bahasa inggris tentang korupsi, tepatnya terjemahan bahasa inggris ke indonesia hehe dah tau pelajaran bahasa inggris minta di terjemain ke bahasa indo, keknya gurunya gak bisa bahasa indonesia kali langsung saja cekibrotkorupsi</description></item><item><title>Coba Tebak ke kiri atau kanan</title><link>https://kutubuku.surge.sh/coba-tebak-ke-kiri-atau-kanan/</link><pubDate>Thu, 02 May 2013 19:30:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/coba-tebak-ke-kiri-atau-kanan/</guid><description>Assalamamualaikum wr wb, ketemu lagi ama saya wildan fauzy yang paling&amp;#8230;&amp;#8230;&amp;#8230;&amp;#8230;&amp;#8230;
Alhamdulilah gue masih di beri kesempatan untuk nulis di blog yang gak penting untuk di baca 😀</description></item><item><title>Kejadian di Kelas</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kejadian-dikelas/</link><pubDate>Fri, 02 Nov 2012 12:31:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kejadian-dikelas/</guid><description>Assalamualaikum , Apa kabar penghuni dunia maya apa baik baik saja apa, ………….
Gue sempetin untuk mosting seperti biasa sudah lama kena “Vacum syndrome” alias males ngetik, plus Biling warnet yang terus berjalan, sehingga ku jenuh kata Bang steven tapi kini teratasi setelah ke clinic tong fang tcm dengan paket 3 penyembuhan.</description></item><item><title>Selamat Idul Adha</title><link>https://kutubuku.surge.sh/selamat-idul-adha/</link><pubDate>Sun, 28 Oct 2012 08:46:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/selamat-idul-adha/</guid><description> Cuma mau mengucapkan &amp;#8220;Selamat idul adha&amp;#8221; wkwkwk Lagi males posting
saya minta maaf sebesar besarnya kepada yang mau di Kurban wkwk , selamat di sembelih</description></item><item><title>Asikk-nyaa,,! sekolah liburan indocement (pic)</title><link>https://kutubuku.surge.sh/asikk-nyaa-sekolah-liburan-indocement-pic/</link><pubDate>Thu, 05 Jul 2012 07:02:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/asikk-nyaa-sekolah-liburan-indocement-pic/</guid><description>sebelum, posting dengerin lagu ini dulu, breww, indocement , invite, 6 sekolah di daerah binaan-nya untuk mengikuti Sekolah Liburan Indocement, yang bertujuan, untuk lebih mengenal apa isi di dalam pabrik, indocement, pokok-nya kalo, lo ikut gak bakalan nyesel, dehhh semuanya di jamin, ama indocement, dari fashion, sampe food,plus knowledge, bonus lagi nih, transport, hahah , lumayan kan,</description></item><item><title>Traveling Ke Bandung Rp.20.000</title><link>https://kutubuku.surge.sh/traveling-ke-bandung-rp-20-000/</link><pubDate>Sun, 24 Jun 2012 05:07:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/traveling-ke-bandung-rp-20-000/</guid><description>kali ini lebih extrimm breww ke Bandung, tepatnya, di kawah putih, dengan modal Rp. 20.000 , dengan modall niat yang kuat dan nekad, &amp;nbsp; ngompreng</description></item><item><title>Traveling Kota cirebon Rp.10.000</title><link>https://kutubuku.surge.sh/traveling-kota-cirebon-rp-10-000/</link><pubDate>Fri, 08 Jun 2012 12:30:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/traveling-kota-cirebon-rp-10-000/</guid><description>Ini gambar doang, brooo, soal.e video .e blooom di bliituutt yahh, gak apap di lihat dulu suasana pelabuhan kejawanan yang menawan dan elok untuk di booom wkwkwk, sorry .</description></item><item><title>Malam terakhir di Pare</title><link>https://kutubuku.surge.sh/malam-terakhir-di-pare/</link><pubDate>Thu, 10 May 2012 07:57:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/malam-terakhir-di-pare/</guid><description>rasanya kalau perpisahan itu peristiwa yang menyedihkan photo waktu detik detik di pare</description></item><item><title>Weeldone is Studying IN PaRe</title><link>https://kutubuku.surge.sh/weeldone-is-studying-in-pare/</link><pubDate>Fri, 27 Apr 2012 07:21:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/weeldone-is-studying-in-pare/</guid><description>waaah, nih poto orang ganteng yang paling item , photo di candi surowono , tulungrejo, pare , kediri jawa timur, nih poto gue poto lho mana?</description></item><item><title>Weeldone GOes To PARE</title><link>https://kutubuku.surge.sh/weeldone-goes-to-pare/</link><pubDate>Fri, 06 Apr 2012 13:34:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/weeldone-goes-to-pare/</guid><description>Assalamu’alaikum, kawan apa kabar dunia, udah berapa hari gak nyapa dunia Gara gara Service Unavalube wkwk gak tau tulisanya lupa gan , alias kena kode 503 tapi gak apa2lah yang penting bisa posting,lanjut ke pokok postingan seperti yang agan liat judul post ane, jadi besok ane mau berangkat ke pare,gan ngomong2 pare itu dimana yahh, pokoknya di indonesia wkwkwk ,untuk tujuan ngikutin program sekolah, jadi beberapa kelas dari sekolah Gue di suruh menuntut ilmu disana, ada yang ta gak nuntut ilmu apa?</description></item><item><title>Sudah 16th Kumelangkah</title><link>https://kutubuku.surge.sh/sudah-16th-kumelangkah/</link><pubDate>Tue, 27 Mar 2012 15:22:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/sudah-16th-kumelangkah/</guid><description>Sudah 16th Kumelangkah…
Hari, senin 26 maret 2012 rasanya GW baru lahir kemaren yahh, kok sekarang udah 16th , udah kumisan lagi gak disuruh,keluar ehh keluar sendiri, wahh gak kerasa umur semakin pendek tapi belum ngelakuin apa2,moga moga di kurangkan umur-ku ini, aku akan berusaha memperbaiki yang tidak baik dalam diri-ku ini walau sangat susah untuk memulainya, tapi kudu ada ENDING nya</description></item><item><title>Malam Minggu</title><link>https://kutubuku.surge.sh/malam-minggu/</link><pubDate>Sat, 24 Mar 2012 15:35:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/malam-minggu/</guid><description>Wildanfauzy.com – assalamualaikum, kawan semoga kalian sehat wal afiyat ,minggu ini gue galau banget pengen rasanya update status di facebook galau2 tingkat tinggi , so dari pada galau yang gak ketulungan mending ane nge-post dimari biar rasa galau dan bimbang hilang menurut lho arti “MALAM MINGGU” tuh apa?</description></item><item><title>just for hope</title><link>https://kutubuku.surge.sh/just-for-hope/</link><pubDate>Thu, 15 Mar 2012 14:14:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/just-for-hope/</guid><description>i miss the wonderfull in my life everything i remember it, my time like slow but u i can’t life with that i can lifi but with u now, i just alone no people no one in order to life with me i just can think in my mind i hope there u in my life just one my hope life with u to adventure this world and hereafter&amp;hellip;</description></item><item><title>Kecewa</title><link>https://kutubuku.surge.sh/kecewa/</link><pubDate>Thu, 15 Mar 2012 13:38:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/kecewa/</guid><description>assalamualaikum,gimana kabarnya kawan ,(gila) gue ngomong sama siapa soalnya nih blog gak ada pengunjungnya jadi gimana yah jadi bingung nih mau nulis apa pengalaman begitu2 aja gak ada yang menarik setelah gw tinggal di cirebon paling berangkat sekolah sore pulang , just that , yahh mau ngapain lagi selain itu belajar gak semangat nih ulangan di remedial mulu.</description></item><item><title>waaahhhh, dasar spidol</title><link>https://kutubuku.surge.sh/dasar-spidol/</link><pubDate>Thu, 01 Mar 2012 04:58:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/dasar-spidol/</guid><description>assalamualaiku,kawan kawan jupa lagi dengan saya weeldone fauzy orang ganteng dari barat daya hari hari ku jalani emang berat rasanya kalau ,meninggalkan sesuatu yang sulit untuk di tinggalkan</description></item><item><title>tahun baru</title><link>https://kutubuku.surge.sh/tahun-baru/</link><pubDate>Sat, 31 Dec 2011 18:27:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/tahun-baru/</guid><description>gue, pikir -pikir gw punya 50 blog -+ ,tapi gw gak bisa ngurus-nya gak ada yang laku .jarang ada yang mampir gue mulai berpikir ,di tahun baru ini gw harus konsisten gw harus fokus ,oleh sebab itu gue putusin mulai saat ini blog ini resmi jadi blog perdana gue dimana ,gue posting tentang diri ,gue catatan pribadi gw pengalaman gw ,pokoknya, semua tentang gue karna mulah tahun yang baru ini gue harus lebih konsisten lagi dalam menjalankan tugas mungkin.</description></item><item><title>NEGERIKU HIDUPKU</title><link>https://kutubuku.surge.sh/negeriku-hidupku/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2011 14:04:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/negeriku-hidupku/</guid><description>Disana,aku dilahirkan dan disana aku dibesarkan disana Aku diberi pendidikan dan disana aku diberi pengalaman disanalah aku harus memperjuangkan dan harus mempertahankan dan selalu harus menjaga dan mencintai dan merawat negeriku,indonesiaku.</description></item><item><title>Hello World</title><link>https://kutubuku.surge.sh/hello-world/</link><pubDate>Wed, 08 Dec 2010 14:04:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/hello-world/</guid><description>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Fusce bibendum neque eget nunc mattis eu sollicitudin enim tincidunt. Vestibulum lacus tortor, ultricies id dignissim ac, bibendum in velit.</description></item><item><title>bukber bersama kir</title><link>https://kutubuku.surge.sh/bukber-bersama-kir/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/bukber-bersama-kir/</guid><description>Hari ini tepatnya hari jumat tanggal 26 juli gue ikutan bukber yang diadain sama eskul kelompok ilmiah remaja (KIR) yang diadain di GOR man model ciwaringin , yang menurut gue acara seru juga, karena banyak juga yang ikutan mulai dari junior ampe sesepuh hahah,</description></item></channel></rss>