<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Linux on KutuBuku - Personal Blog</title><link>https://kutubuku.surge.sh/categories/linux/</link><description>Recent content in Linux on KutuBuku - Personal Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Fri, 30 Oct 2020 16:57:17 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kutubuku.surge.sh/categories/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Menggunakan VPN dari VPS di Ubuntu dengan OpenVPN</title><link>https://kutubuku.surge.sh/menggunakan-vpn-dari-vps-di-ubuntu-dengan-openvpn/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 16:57:17 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/menggunakan-vpn-dari-vps-di-ubuntu-dengan-openvpn/</guid><description>enggak tau bikin judulnya kayak gimana wkwkw, pokoknya make vpn (virtual private network) langsung ke server vps pokoknya gitu, jadi enggak pake aplikasi vpn gratis kaya 1.</description></item><item><title>Cara Install Imagick Dan Memcached Di Openlitespeed</title><link>https://kutubuku.surge.sh/cara-install-imagick-dan-memcached-di-openlitespeed/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 13:45:49 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/cara-install-imagick-dan-memcached-di-openlitespeed/</guid><description>Pada umumnya fitur extensi php imagick atau imagemagick tidak terpasang secara default, ketika mengecek kesehatan situs akan ada rekomendasi untuk mengaktifkan imagick, fitur tersebut sangat berguna untuk memproses gambar di wordpress.</description></item><item><title>Install OpenLiteSpeed dan WordPress Secara Instan Di Linux</title><link>https://kutubuku.surge.sh/install-openlitespeed-dan-wordpress-secara-instan-di-linux/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 15:03:19 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/install-openlitespeed-dan-wordpress-secara-instan-di-linux/</guid><description>Setelah kemarin nyoba vps, masalah bermunculan pada awalnya memasang panel webuzo terus ganti cyberpanel, pada akhirnya pake polosan aja, enggak pasang panel, cukup web server dari openlitespeed sama pasang cms wordpress, pas ngubek website ols ada cara paling gampang dengan cara One Click Install OLS, PHP, MySQL, WP and LSCache.</description></item><item><title>Lubuntu Cepat Dan Sederhana</title><link>https://kutubuku.surge.sh/lubuntu-cepat-dan-sederhana/</link><pubDate>Sat, 03 Oct 2020 18:03:40 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/lubuntu-cepat-dan-sederhana/</guid><description>Masih dengan distro turunan ubuntu, lubuntu pada versi 20.04 tidak lagi menggunakan LXDE tapi pada versi terbaru sudah berganti menggunakan LXQt, sebenarnya masih belum familiar juga dengan kedua desktop environment tersebut.</description></item><item><title>Menghapus Aplikasi Bloatware Android Di Linux</title><link>https://kutubuku.surge.sh/menghapus-aplikasi-bloatware-android-di-linux/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 16:59:40 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/menghapus-aplikasi-bloatware-android-di-linux/</guid><description>Banyak aplikasi bawaan yang sebenarnya tidak terpakai kadang membuat kesal ketika memori hp penuh dengan aplikasi yang tidak jelas darimana asalnya, bikin penuh memori dan menyedot kuota internet.</description></item><item><title>Cara Install Linux Manjaro Versi Mate</title><link>https://kutubuku.surge.sh/mencoba-linux-manjaro-versi-mate/</link><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 18:19:50 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/mencoba-linux-manjaro-versi-mate/</guid><description>Sudah tidak asing lagi dengan distro linux yang satu ini, manjaro adalah distro linux yang selalu nangkring di urutan teratas distrowatch.</description></item><item><title>Cara Instal Telegram di Linux Ubuntu dan Lainnya</title><link>https://kutubuku.surge.sh/cara-instal-telegram-di-linux-ubuntu-dan-lainnya/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 08:10:38 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/cara-instal-telegram-di-linux-ubuntu-dan-lainnya/</guid><description>Telegram adalah aplikasi chatting atau pengiriman pesan instan yang berbasis cloud dan multiplatform alias bisa dipakai hampir di seluruh gadget Android, iphone dan desktop (Windows, Mac, Linux).</description></item><item><title>Apa Yang Harus Dilakukan Setelah Menginstall Ubuntu Mate 20.04?</title><link>https://kutubuku.surge.sh/apa-yang-harus-dilakukan-setelah-menginstall-ubuntu-mate-20-04/</link><pubDate>Thu, 02 Jul 2020 18:30:37 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/apa-yang-harus-dilakukan-setelah-menginstall-ubuntu-mate-20-04/</guid><description>Ubuntu MATE adalah distro ubuntu yang memggunakan desktop environment mate, jika bosan dengan desktop environment bawaan ubuntu yaitu gnome, ubuntu mate bisa jadi alternatif selain dari xubuntu yang tentunya masih dibilang cukup ringan diinstall di laptop.</description></item><item><title>Mempercantik Tampilan Linux Xubuntu 20.04</title><link>https://kutubuku.surge.sh/mempercantik-tampilan-linux-xubuntu-20-04/</link><pubDate>Tue, 02 Jun 2020 13:09:42 +0000</pubDate><guid>https://kutubuku.surge.sh/mempercantik-tampilan-linux-xubuntu-20-04/</guid><description>Wildanfauzy.com – Linux xubuntu adalah distro turunan ubuntu yang menggunakan desktop environment xfce, ada beberapa alasan mangapa xubuntu lebih menarik daripada ubuntu itu sendiri, sebenarnya sama saja cuma beda desktop environment, di xubuntu versi 20.</description></item></channel></rss>